<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tjenester under utvikling on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/</link>
    <description>Recent content in Tjenester under utvikling on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dokumentlager</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/dokumentlager/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/dokumentlager/</guid>
      <description>Dokumentlager-tjenesten lar kommunen og andre Fiks-organisasjoner laste opp dokumenter. Ved opplasting autoriseres en eller flere personer og/eller organisasjoner for tilgang til dokumentet. Det er også mulig å laste opp dokumenter med en begrenset levetid, slik at det blir gjort gjort uttilgjengelig når denne tiden utløper.
En Fiks-organisasjon kan organisere sine dokumenter ved bruk av det som kalles kontoer. Om man vil bruke en eller flere kontoer er helt opp til hver organisasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digisos</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/digisos/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/digisos/</guid>
      <description>Fiks Digisos er en tjeneste for å tilrettelegge for kommunal behandling av sosialsøknader via et brukergrensesnitt på nav.no.
Fiks Digisos tilbyr:
 Enkelt oppsett for den enkelte kommune gjennom Fiks Konfigurasjon Innbygger får fortløpende oppdatering på saksgang, tilgjengelig både gjennom Fiks Innsyn og på nav.no. Innbygger får tilgang til alle dokumenter og mulighet til å sende inn nye søknader basert på data fra tidligere søknader. Ansatte/brukerstøtte i nav kan se utvalgte deler av saken via nav sine systemer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarInn 2.0</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/svarinn/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/svarinn/</guid>
      <description>SvarInn 2.0 er en ny versjon av den gamle SvarInn tjenesten, som nå er flyttet over på fiks-plattformen.
De gamle grensesnittene blir videreført i 2.0, men det utvidet funksjonalitet har også kommet til:
 Sett opp tjenesten i Fiks Konfigurasjon. SvarInn kan nå konfigureres i Fiks Konfigurasjon, og man kan autorisere tilgang til svarinn-mottak for spesifikke personer. Send direkte til SvarInn. Tidligere var SvarInn en mottakskanal spesifikk for SvarUt. I den nye versjonen er SvarUt og SvarInn koblet fra hverandre, slik at man kan sende direkte til SvarInn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>