<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tjenester under utvikling on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/</link>
    <description>Recent content in Tjenester under utvikling on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nasjonal portal for bekymringsmeldin</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/bekymringsmelding/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/bekymringsmelding/</guid>
      <description>Kort introduksjon Bekymringsmeldinger går i dag i all hovedsak per post, og i samarbeid med Barne-, ungdoms- og familiedirektoratet (Bufdir) lager vi en nasjonal løsning hvor alle meldere, privatpersoner og offentlig ansatte, kan sende inn bekymringsmeldinger digitalt til barnevernet.
Dette skal sikre raskere og sikrere innsending av meldinger, og bedre innholdsmessig kvalitet. Løsningen skiller mellom offentlige og private meldere, og leverer bekymringsmeldinger fra to ulike skjema, siden det er ulike forventinger/krav til offentlige meldere og private meldere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audit</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/audit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/audit/</guid>
      <description>STATUS: under utvikling
Fiks Audit er en tjeneste som logger alt av sikkerhetsrelaterte hendelser for alle Fiks sine tjenester. Hver enkelt loggførte hendelse vil inneholde nødvendig informasjon for å identifisere hvem som utførte handlingen, hva som ble gjort og hvilken tjeneste som ble brukt, samt tidspunkt og alternativ tilleggsinformasjon, som alt gjøres tilgjengelig for kommunen. Mer dokumentasjon kommer.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>