<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tjenester under utvikling on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/</link>
    <description>Recent content in Tjenester under utvikling on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Digisos</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/digisos/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/digisos/</guid>
      <description>STATUS: under utvikling
Fiks Digisos er en tjeneste for å tilrettelegge for kommunal behandling av sosialsøknader via et brukergrensesnitt på nav.no.
Fiks Digisos tilbyr:
 Enkelt oppsett for den enkelte kommune gjennom Fiks Konfigurasjon Innbygger får fortløpende oppdatering på saksgang, tilgjengelig både gjennom Fiks Innsyn og på nav.no. Innbygger får tilgang til alle dokumenter og mulighet til å sende inn nye søknader basert på data fra tidligere søknader. Ansatte/brukerstøtte i nav kan se utvalgte deler av saken via nav sine systemer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks IO (SvarInn 2)</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/svarinn/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/svarinn/</guid>
      <description>STATUS: under utvikling
SvarInn er en kanal for sikker maskin-til-maskin integrasjon. Denne kommer nå i ny versjon: vi har flyttet den eksistende SvarInn tjenesten over på Fiks-plattformen, og frikoblet den fra SvarUt. Det er nå mulig å sende direkte til SvarInn. Dette åpner mange muligheter:
 Rask leveranse: ved hjelp av meldingskø-basert arkitektur kan SvarInn nå levere meldinger mye raskere, under ett sekund plus eventuelt overføring av data. Dette oppnås ved at meldinger nå sendes til det mottakende fagystemet i det øyeblikket de ankommer, i stede for at fagsystemet må hente meldingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audit</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/audit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/audit/</guid>
      <description>STATUS: under utvikling
Fiks Audit er en tjeneste som logger alt av sikkerhetsrelaterte hendelser for alle Fiks sine tjenester. Hver enkelt loggførte hendelse vil inneholde nødvendig informasjon for å identifisere hvem som utførte handlingen, hva som ble gjort og hvilken tjeneste som ble brukt, samt tidspunkt og alternativ tilleggsinformasjon, som alt gjøres tilgjengelig for kommunen. Mer dokumentasjon kommer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samtykke</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/samtykke/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/samtykke/</guid>
      <description>STATUS: under utvikling
Fiks har utviklet en tjeneste for å forvalte avtaler og samtykker fra innbyggere til disse, særlig til bruk for personværnerklæringer. Denne tjenesten er laget med tanke på at den også skal kunne tas i bruk av kommuner til egne formål. Mer dokumentasjon vil komme, men ta gjerne kontakt med fiks-utvikling@ks.no om du skulle ha spørsmål.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>