<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tjenester under utvikling on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/</link>
    <description>Recent content in Tjenester under utvikling on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Digisos</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/digisos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/digisos/</guid>
      <description>Fiks Digisos er et knutepunkt for overføringer av søknader om sosialstønad fra Nav til den enkelte kommune som skal utføre saksbehandling.
Tjenesten er tett integrert med fiks-platformen, og tilbyr:
 Enkelt oppsett for den enkelte kommune gjennom Fiks Konfigurasjon Overføring av søknader gjennom Fiks SvarInn og Fiks Dokumentlager. Disse kan hentes endten gjennom direkte integrasjon mot kommunens sak/arkiv eller fagyststem, eller manuelt gjennom fiks-svarinn-forvaltning. Innbygger får fortløpende oppdatering på saksgang, tilgjengelig gjennom Fiks Innsyn og på nav.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarInn 2.0</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/svarinn/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/svarinn/</guid>
      <description>SvarInn 2.0 er en ny versjon av den gamle SvarInn tjenesten, som nå er flyttet over på fiks-plattformen.
De gamle grensesnittene blir videreført i 2.0, men det utvidet funksjonalitet har også kommet til:
 Sett opp tjenesten i Fiks Konfigurasjon. SvarInn kan nå konfigureres i Fiks Konfigurasjon, og man kan autorisere tilgang til svarinn-mottak for spesifikke personer. Send direkte til SvarInn. Tidligere var SvarInn en mottakskanal spesifikk for SvarUt. I den nye versjonen er SvarUt og SvarInn koblet fra hverandre, slik at man kan sende direkte til SvarInn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dokumentlager</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/dokumentlager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester_under_utvikling/dokumentlager/</guid>
      <description>Dokumentlager er en ny tjeneste som lanseres på fiks-plattformen. Den lar kommunen og andre fiks-organisasjoner laste opp filer, og definerer hvilke aktører som skal autoriseres for tilgang til denne filen.
Dokumentlageret vil bli benyttet av flere fiks-tjenester: SvarUt, SvarInn, Digisos og Innsyn, men det kan også benyttes i en fiks-organisasjons egne integrasjoner.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>