<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>KS Fiks dokumentasjon on KS Fiks</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in KS Fiks dokumentasjon on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fiks del dokument</title>
      <link>/tjenester/fiksmelding/del_dokument/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksmelding/del_dokument/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks del dokument er en felleskomponent som brukes i flere av Fiks tjenestene. En typisk oppgave for Fiks SMS komponeneten er når kommunalt ansatte ønsker å dele dokumenter på en sikker måte med kryptering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks SMS</title>
      <link>/tjenester/fiksmelding/fiks-sms/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksmelding/fiks-sms/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks SMS er en felleskomponent som brukes i flere av Fiks tjenestene. En typisk oppgave for Fiks SMS komponeneten er utsendelse av tekstmelding til innbyggere i kommunen som har til formål å få innbygger til å utføre en handling. Dette kan være alt fra informasjon om at byggesaken er ferdig til å varsle om flom eller nedetid for vanntjenester.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks innreise</title>
      <link>/tjenester/innreise/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/innreise/</guid>
      <description>Kort beskrivelse KS har sammen med Helsedirektoratet (HDIR) utviklet et API som gjør det mulig å hente informasjon om innreisende elektronisk fra HDIR sitt nasjonale kontrollsenter for innreise, til kommunen. Tjenesten heter Fiks innreise. Flere leverandører (Fiks smittesporing (DHIS2), ReMin og Oslo kommune) arbeider med utvikling av funksjonalitet for innreiseoppfølging i kommunene. Fiks innreise er sammen med Fiks prøvesvar sentrale komponenter i dette arbeidet. API-et er også tilgjengelig for kommuner som benytter andre løsninger for innreiseoppfølging enn de nevnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks klinikermelding</title>
      <link>/tjenester/klinikermelding/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/klinikermelding/</guid>
      <description>Kort beskrivelse KS har sammen med Folkehelseinstituttet (FHI) utviklet et API som gjør det mulig å sende MSIS klinikermelding direkte fra smittesporingsverktøyet eller EPJ til MSIS ved FHI. Tjenesten heter Fiks klinikermelding. API-et vil bli tatt i bruk av Fiks smittsporing så snart som mulig, og er tilgjengelig for kommuner som benytter andre løsninger til smittesporing enn de nevnte.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin (Api-spec)    Brukeradministrasjon og tilgangsstyring Autentisering skjer ved hjelp av en IntegrasjonPerson-mekanismen beskrevet her Merk at token som sendes med må være et personlig HelseID-token.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skatte- og inntektsopplysninger</title>
      <link>/tjenester/register/skatteoginntektsopplysninger/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/register/skatteoginntektsopplysninger/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks skatte- og inntektsopplysninger tilbyr kommunalt ansatte et grensesnitt for å kunne hente informasjon om skatte- og inntektsopplysninger om innbyggere som søker om kommunale tjenester.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Ja   Maskin til maskin Ja    Beskrivelse av tjenesten    Innbyggertjeneste Gyldige tjenesteområde for rollen Rettighetspakke     Barnehage SFO - redusert foreldrebetaling Foreldrebetaling SFO/barnehage kommuneforeldrebetaling   Kommunal bolig- og bostøtte N/A kommuneboligsosialeformaal   Personlig assistanse / praktisk bistand N/A kommunepersonligassistanse   Sykehjem langtidsopphold N/A N/A    For å bruke API-ene, både proxy og vårt overbygg, må rollen som opprettes være i rett tjenesteområde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. Ta i bruk tjenesten</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/ta_ibruk_protokoll/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/ta_ibruk_protokoll/</guid>
      <description>Det første som må gjøres for bruke Fiks Protokoll, er å skrive under på avtale om bruk og ta i bruk tjenesten.
Steg 1: Logg inn Logg først inn på forvaltning.fiks.ks.no (forvaltning.fiks.test.ks.no for testmiljø). I produksjon må dette gjøres av en person som har administrasjonstilgang til organisasjonen i Fiks. I test gjøres det med en testbruker som har tilgang til organisasjonen i test. Ta kontakt med brukerstøtte fiks@ks.no om du trenger hjelp med å opprette testbruker og testorganisasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. Opprette system</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/opprette_system/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/opprette_system/</guid>
      <description>For å bruke Fiks Protokoll må du opprette et system. Hvert system i kommunen som skal bruke Fiks Protokoll, må opprette et protokollsystem. F.eks fagsystem eller arkiv. Logg først inn på forvaltning.fiks.ks.no (forvaltning.fiks.test.ks.no for testmiljø). Og gå inn på konfigurasjon.
Steg 1: Velg Fiks Protokoll Finn Fiks Protokoll i listen over tjenester. Tjenester som er tatt i bruk ligger øverst. Klikk på &amp;ldquo;Fiks Protokoll&amp;rdquo;-knappen Steg 2: Klikk opprett system Her vil det være en liste over systemer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. Opprette konto</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/opprette_konto/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/opprette_konto/</guid>
      <description>Steg 1: Velg system Velg systemet du skal opprette konto på Steg 2: Velg kontoer Velg fanen kontoer Steg 3: Opprett ny konto Trykk på &amp;ldquo;Opprett ny konto&amp;rdquo; Steg 4: Navn og beskrivelse Fyll ut navn og beskrivelse. Dette vil identifisere kontoen for andre Steg 5: Velg protokoll Velg protokoll fra nedtrekksmenyen. Dette bestemmer hvilken meldingsprotokoll kontoen hører til, og den vil kun kommunisere med kontoer i samme protokoll. Steg 6: Velg Protokollpart Velg protokollpart fra nedtrekksmenyen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. Gi tilgang til system</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/gi_tilgang_til_system/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/gi_tilgang_til_system/</guid>
      <description>Steg 1: Velg system Velg systemet som skal gi tilgang. I vårt tilfelle er det Mitt fagsystem som skal ha tilgang til Mitt arkiv. Vi går derfor inn på Mitt arkiv der for å gi tilgang der. Klikk på &amp;ldquo;Mitt arkiv&amp;rdquo; Steg 2: Velg kontoer Tilganger gis til systemer på kontoer. Vi må derfor velge &amp;ldquo;kontoer&amp;rdquo;-fanen for å finne kontoen som skal gi tilgang til et system. Steg 3: Velg Konto Velg kontoen i arkivet som fagsystemet skal få tilgang til.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generer nytt passord</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/nytt_passord/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/nytt_passord/</guid>
      <description>Det er ikke mulig å hente passordet til integrasjonen som hører til et system etter at systemet er opprettet. Dersom du har mistet passordet må et nytt passord genereres. Under vises steg for steg hvordan dette gjøres.
Steg 1: Velg system Velg systemet som du ønsker å generere nytt passord til. Steg 2: Velg konfigurasjon Velg &amp;ldquo;konfigurasjon&amp;rdquo;-fanen. Steg 3: Trykk på generer passord Trykk på knappen &amp;ldquo;Generer nytt passord&amp;rdquo;. Det kan hende du må skrolle ned på siden for å finne knappen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny offentlig nøkkel</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/laste_opp_ny_offentlig_nokkel/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/laste_opp_ny_offentlig_nokkel/</guid>
      <description>Fiks IO sender krypterte meldinger. Det krever at kontoen har et offentlig/privat-nøkkelpar. Den offentlige nøkkelen blir tilgjengeliggjort for de som skal sende meldinger til kontoen, slik at de kan kryptere meldingen. Den private brukes for å dekryptere meldingene som kommer inn.
Her er en steg for steg gjennomgang for hvordan du endrer offentlig nøkkel gjennom grensesnittet i Fiks Konfigurasjon
Steg 1: Velg system Velg systemet som har kontoen du vil laste opp ny offentlig nøkkel til Steg 2: Velg kontoer Velg kontoer for å komme til oversikten over kontoer Steg 3: Velg konto Velg kontoen du ønsker å laste opp ny offentlig nøkkel til Steg 4: Velg konfigurasjon Velg konfigurasjon Steg 5: Velg endre Gå til seksjonen for offentlig nøkkel og trykk på &amp;ldquo;endre&amp;rdquo; Steg 6: Last opp offentlig nøkkel Trykk på &amp;ldquo;Velg en fil&amp;rdquo; under &amp;ldquo;Last opp offentlig nøkkel&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min kommune - faktura</title>
      <link>/tjenester/minkommune/faktura/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/minkommune/faktura/</guid>
      <description>Faktura består av flere tjenester som sammen lager faktura visningen.
Funksjonalitet levert kun av Innsyn Dette er metadata om fakturaen som blir indeksert i innsyn. For detaljer se Innsyn
Faktura og fakturastatus Funksjonaliteten skal gjøre det mulig å vise fakturadetaljer og status på alle fakturaer i Min Side slik at man kan redusere henvendelser om betalingsstatus på en faktura.
Fakturadata Funksjonaliteten skal gjøre det mulig å dra ut fakturadetaljer og presentere dem enklere, i tillegg til pdf-versjonen for å tilby bedre informasjon til innbyggere som ikke har PC</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min kommune - innsyn</title>
      <link>/tjenester/minkommune/innsyn/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/minkommune/innsyn/</guid>
      <description>Norske kommuner har mengder av informasjon om sine innbyggere. Denne informasjonen er spredd rundt i arkiver, fagsystemer, dokumentlagre og eksterne skyløsninger. Fiks Innsyn lagrer metadata som beskriver denne informasjonen, og gjør den tilgjengelig for innbyggeren via en kraftig søkemotor.
Hvordan tar man i bruk Fiks Innsyn? En kommune kan bruke Fiks Innsyn for å gjøre kommunal informasjon (forsendelser, byggesaker, eiendommer, fakturaer osv) tilgjengelig for innbyggere, endten på min.kommune.no eller i kommunens eksisterende løsninger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min kommune - kommunale tjenester</title>
      <link>/tjenester/minkommune/kommunaletjenester/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/minkommune/kommunaletjenester/</guid>
      <description>Mange kommuner som tar i bruk Fiks Minside har eksisterende innbyggerrettede tjenester, enten egenutviklet eller innkjøpt fra leverandør. &amp;ldquo;Kommunale tjenester&amp;rdquo; lar kommunen eksponere disse tjenestene for sine innbyggere på min.kommune.no, som illustrert i skjermbildet under:
Når en innbygger logger seg på Minside vil Fiks-plattformen avgjøre hvilken kommune denne innbyggeren har et forhold til. I første omgang avgjøres dette av hvilke organisasjoner som har sendt innbyggeren post via SvarUt, senere vil Folkeregisteret også benyttes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Min kommune - matrikkel</title>
      <link>/tjenester/minkommune/matrikkel/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/minkommune/matrikkel/</guid>
      <description>Min kommune Fiks-plattformen får med denne tjenesten støtte for matrikkelinformasjon. En innbyggers eiendommmer blir eksponert på min.kommune.no, gjennom &amp;ldquo;Mine Eiendommer&amp;rdquo; og hovedsøket, og ved at Fiks Innsyn får støtte for å eksponere meldinger for eiere av en eiendom. Tilgang til denne meldingen vil da følge nye eiere av samme eiendom.
Ta i bruk tjenesten Matrikkelinformasjon lastes på nasjonalt nivå, det er dermed ikke nødvendig for den enkelte kommune å ta denne tjenesten i bruk, men det er mulig å tilpasse den til kommunens behov.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Single Sign On</title>
      <link>/tjenester/kslering/singlesignon/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/kslering/singlesignon/</guid>
      <description>Single sign On (SSO)  Bestilling Kommune / IKT samarbeidet sender bestilling med meta-datalenke. Gjerne i forbindelse med sak som er opprettet under bestilling av HR API. Grunnoppsett Sertifikater Manuelt importere rot-sertifikatet til KS fra lenke https://www.commfides.com/wp-content/uploads/2017/09/cpnrootcasha256class3.zip. Rot-sertifikatet skal installeres i mappen Trusted Root Certificates Authorities, Microsoft AD FS kan komme til å foreslå Intermediate Certification Authorities. Relaying party trust Sette opp relying party trust basert på provider meta-data link tilsendt i e-post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks plan</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/plan/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/plan/</guid>
      <description>Tjenesten er under utvikling/testing/pilotering
 Fiks Plan er en asynkron protokoll over Fiks IO eller andre transportmekanismer med meldinger på json-format. For implementasjonseksempler, brukerhistorier og teknisk dokumentasjon les mer i wiki på github repoet gi-plan.
Meldinger Hver melding består av en zip fil ASIC-E som inneholder payload.json og eventuelle tilhørende vedlegg. Hver melding kan ikke overskride 5GB.
.NET bibliotek og prosjekter Prosjekter og evt nuget pakker:
   Type Nuget Github     Json skjema og spesifikasjonen - https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folkeregister</title>
      <link>/tjenester/register/folkeregister/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/register/folkeregister/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks folkeregister er en tjeneste for å gjøre oppslag, uttrekk og hente ut hendelseslister fra Skatteetate sitt Folkeregister (FREG). Fiks folkeregister speiler konsument tjenestene til Skatteetaten på Fiks plattformen. Mer informasjon om Fiks folkeregister finner man her.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Ja   Maskin til maskin Ja    Beskrivelse av tjenesten For å ta i bruk Fiks folkeregister må man inngå bruksavtaler både med skatteetaten og KS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks IO</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/fiksio/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/fiksio/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks IO er en kanal for sikker maskin-til-maskin integrasjon. Denne kanalen kan benyttes for å bygge prosesser på tvers av systemer og organisasjoner, for eksempel når et fagsystem skal arkivere et dokument i et arkivsystem eller spørre om informasjon som er lagret i et annet system.
Meldingstyper defineres i Fiks Protokoll
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin Ja    Beskrivelse Fiks IO tilbyr:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks matrikkelføring</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/matrikkelfoering/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/matrikkelfoering/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks Matrikkelføring er en asynkron protokoll over Fiks IO for å overføre grunnlag til matrikkelføring fra eByggesak til Matrikkelklienter. Den er tilsvarende løsningen som er etablert på Fiks SvarUt/SvarInn http://geointegrasjon.no/nytt-grensesnitt-ebyggesak-og-matrikkel/. Denne løsningen benytter altså Fiks IO for maskin til maskin integrasjon.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin Ja    Beskrivelse Teknisk oversikt skisse Hvordan ta i bruk Fiks Matrikkelføring For at eByggesak eller annet fagsystem skal få tilgang til å sende grunnlag for matrikkelføring til matrikkelklienter, så må kommunen aktivere tjenesten Fiks IO i Fiks Konfigurasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks arkiv</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/arkiv/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/arkiv/</guid>
      <description>Tjenesten er under utvikling/testing/pilotering
 Kort beskrivelse Fiks Arkiv tjenesten er en asynkron protokoll over Fiks IO eller andre transportmekanismer for å søke, arkivere og hente data fra et arkiv. Fiks Protokoll benyttes for meldingstype definisjon på konto. For brukerhistorier fra arbeidet som ble gjort ved kartleggingen av protokollen, les mer i wiki på github repoet fiks-arkiv.
Begrensninger og regler for protokollen  Arkivdel skal være spesifisert i arkivet og håndteres av arkivet, men protokollen støtter ikke henting av arkivdel fra arkiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sette opp Azure AD</title>
      <link>/felles/sentralisert-brukerstyring/azure/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/felles/sentralisert-brukerstyring/azure/</guid>
      <description>Oppsett for Azure AD i test Dette trenger du får å få satt opp test:
 bruker med admintilgang på organisasjon på Fiks test admin tilgang til test-tennant på Azure AD  Guide Først må du logge på Azure portalen, velge Active directory og sikre at du er på rett tennant. Kopier Tenant ID som fra skjermbildet under:
Åpne en ny fane og logg på Fiks forvaltning i test med bruker som har administrasjonstilgang til den organisasjonen du skal synkronisere brukere til.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks vaksine</title>
      <link>/tjenester/vaksine/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/vaksine/</guid>
      <description>Kort beskrivelse KS har sammen med Folkehelseinstituttet (FHI) utviklet et API som gjør det mulig å hente vaksineinformasjon elektronisk fra FHIs SYSVAK register til kommunen. API-et er tilgjengelig for kommuner som har behov for å hente større mengder med informasjon fra SYSVAK.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin (Api-spec)    Beskrivelse av tjenesten Tjenesten vil tilby et api hvor kommunen kan spørre etter vaksineinformasjon på et fødselsnummer/dnummer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kodeeksempel .Net</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/kodeeksempeldotnet/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/kodeeksempeldotnet/</guid>
      <description>Eksempel på Soap integrasjon: kodeeksempel
Klient api til rest servicen, laget av dibk: https://bitbucket.org/dibk/ftpb-svarut-client/src/master/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kodeeksempel Java</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/kodeeksempeljava/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/kodeeksempeljava/</guid>
      <description>Kodeeksempel soap på github kodeeksempel
Rest klient for java https://github.com/ks-no/svarut-rest-klient</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks prøvesvar</title>
      <link>/tjenester/provesvar/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/provesvar/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Tjenesten er laget for å tilgjengeliggjøre Covid19 prøvesvar for smittesporere i kommunene.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin (Api-spec)    Beskrivelse av tjenesten Tjenesten er et api hvor smittesporer kan spørre etter prøvesvar basert på:
 et fødselsnummer/dnummer en kombinasjon av fornavn/etternavn/kjønn/fødselsdato/prøvetidspunkt hente ut prøvesvar for egen kommune  Brukeradministrasjon og tilgangsstyring Autentisering skjer ved hjelp av en IntegrasjonPerson-mekanismen beskrevet her Merk at token som sendes med må være et personlig HelseID-token.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks digisos</title>
      <link>/tjenester/digisos/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/digisos/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks Digisos er en tjeneste for å tilrettelegge for kommunal behandling av sosialsøknader via et brukergrensesnitt på nav.no.
Fiks Digisos tilbyr:
 Enkelt oppsett for den enkelte kommune gjennom Fiks Konfigurasjon. Innbygger får fortløpende oppdatering på saksgang, tilgjengelig på nav.no. Innbygger får tilgang til alle dokumenter og mulighet til å sende inn nye søknader basert på data fra tidligere søknader. Ansatte/brukerstøtte i NAV kan se utvalgte deler av saken via NAV sine systemer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KS læring integrasjon</title>
      <link>/tjenester/kslering/integrasjon/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/kslering/integrasjon/</guid>
      <description>SIDEN ER UNDER UTVIKLING
Prosedyre for KS Læring HR API   Kommunens representant sender inn en bestilling via bestillingsskjemaet https://skjema.kf.no/FormsEngine/?wizardId=5497&amp;amp;externalid=ks Med bakgrunn i dette skjemaet, opprettes en sak hos KS. All skriftlig kommunikasjon går via den saken.
  Teknisk dokumentasjon til kommune og utvikler
  ks-hrdataapi_v3-20200128.pdf Dette dokumentet inneholder teknisk beskrivelse av KS HR API. Beskrivelsen er utarbeidet av Catalyst.
Presentasjon API.pptx
Saksbehandler i KS-læring kan kalle inn til et teamsmøte mellom de som skal utføre det tekniske arbeidet på begge sider, hvis ønskelig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maskinporten</title>
      <link>/felles/difiidportenklient/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/felles/difiidportenklient/</guid>
      <description>Ta i bruk maskinporten For å ta i bruk maskinporten må man gjøre følgende:
 Avtale med Digdir om bruk av maskinporten Virksomhetssertifikater for test- og produksjonsmiljøet Sendt e-post til fiks-utvikling@ks.no hvor dere informerer om at det er inngått en avtale med Digdir om bruk av maskinporten og hvilket organisasjonsnummeret det gjelder Opprett maskinporten-klient hos Digdir  Les videre for beskrivelser om hvordan man kan få dette på plass.
Godkjenne bruksvilkår for bruk av maskinporten En må først ha godkjent bruksvilkår hos Digdir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks smittesporing</title>
      <link>/tjenester/dhis2/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/dhis2/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks smittesporing er et vektøy ment brukt for å holde oversikt over Covid-19 smitten i samfunnet gjennom registrering av smitte og nærtkontakter.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Ja   Maskin til maskin Nei    Beskrivelse KS skal levere en digital tjeneste for smittesporing til bruk i landets kommuner. I dag foregår manuell smittesporing i de fleste kommuner, ved hjelp av telefon og papir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks arkivlett byggesak</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/arkivlett/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/arkivlett/</guid>
      <description>Tjenesten er under utvikling/testing/pilotering
 Kort beskrivelse Fiks Arkivlett Byggesak er en tjeneste for å spørre etter relevante dokumenter i en byggesak. Løsningen benytter FIKS Protokoll for definisjon av meldingstyper, og FIKS IO for maskin til maskin integrasjon
Løsningen vil typisk kunne brukes av et søknadssystem for byggesaker til å finne tidligere tegninger eller vedtak på en eiendom som er relevant for videre tiltak på eiendommen.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin Ja    Beskrivelse av løsningen Teknisk oversikt skisse Hvordan ta i bruk Fiks Arkivlett Byggesak For at søknadssystem for byggesaker skal få tilgang til å sende forespørsel om byggesaker på en eiendom til arkivet, så må kommunen aktivere tjenesten Fiks IO i Fiks Konfigurasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sikkerhet og personvern i Fiks-plattformen</title>
      <link>/felles/sikkerhet/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/felles/sikkerhet/</guid>
      <description>Denne siden gir en generell innføring i hvordan personvern og informasjonssikkerhet (sikkerhet) er ivaretatt i Fiks-plattformen. Under beskrives hvordan vi har sikret tjenestene på en ovordnet nivå.
Generelt om sikkerhet Ivaretakelse av digital sikkerhet i nasjonale felleskomponenter og andre samfunnskritiske systemer som leveres av virksomheter i offentlig sektor, må ha et særskilt fokus. Med økt fokus på innebygget personvern og informasjonssikkerhet blir Fiks-plattformen stadig bedre sikret, og er i seg selv å anse som et godt sikringstiltak for kommunal sektor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks kjøretøyregister</title>
      <link>/tjenester/kjoretoyregister/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/kjoretoyregister/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks kjøretøyregister er en tjeneste for å gjøre oppslag i Statens Vegvesen sitt Kjøretøy register (Autosys). Fiks Kjøretøyregister speiler Kjøretøyoppslag og Kjøretøysøk tjenestene til Statens Vegvesen på Fiks plattformen. Den gjør det mulig å slå opp et eller flere kjøretøy basert på kjennemerke, kuid (svv-identifikator), eller understellsnummer. Oppslaget vil gi informasjon om kjøretøyet og eierforhold på nåværende tidspunkt, eller på et spesifisert tidspunkt som angis i søket.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin Api spec    Hvordan tar jeg i bruk Fiks Kjøretøyregister Fiks Kjøretøyregister er en tjeneste for maskin-til-maskin integrasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks bekymringsmelding</title>
      <link>/tjenester/bekymringsmelding/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/bekymringsmelding/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks bekymringsmelding er en portal laget for Norges innbyggere for å varsle bekymring ovenfor et barn til barnevernet. Løsningen består av to ulike skjema, ett for privat melder og ett for offentlige ansatte.
Brukerne logger seg inn på portalen, fyller ut og sender inn bekymringsmeldingen. Løsningen vil deretter levere bekymringsmeldingen på en eller flere av følgende måter:
 Direkte i fagsystem (Strukturert informasjon) Manuell nedlastning, ustrukturert informasjon i digital form – PDF Tilsendt som brevpost  Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Ja   Maskin til maskin Nei    Beskrivelse av tjenesten Når bekymringsmeldingen er sendt vil systemet forsøke å levere den som strukturert data via Fiks-plattformen til kommunens fagsystem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrasjoner</title>
      <link>/felles/integrasjoner/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/felles/integrasjoner/</guid>
      <description>En integrasjon på Fiks-plattformen er en maskin-til-maskin klient som benytter tjenestelaget for å utføre oppgaver på vegne av en fiks-organisasjon. Dette kan for eksempel være et arkivsystem som sender saker gjennom Fiks SvarInn, eller et fagsystem som oppdaterer meldinger i Fiks Innsyn.
Når en Fiks-organisasjon tar i bruk plattformen vil man se at det allerede finnes en del forhåndsdefinerte integrasjoner, for eksempel en SvarUt-integrasjon mot Fiks Innsyn. Dette er &amp;ldquo;globale integrasjoner&amp;rdquo; som blir tilgjengelig for alle Fiks-organisasjoner uten at hver organisasjon trenger å opprette dem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ForsendelsesServiceV11</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelsesservicev11/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelsesservicev11/</guid>
      <description>Tilgang For å benytte web-tjenesten må en bruke HTTP Basic autentication med brukernavn(avsendernavn) og service-passord. Avsender opprettes av KS-SvarUt administrator/organisasjons administrator. Service-passordet genereres av avsender-ansvarlig via konfigurasjon-siden.
Nytt i denne versjonen  EksponertFor: Gir tilgang til andre enn mottaker å laste ned filene. Feltet kunDigitalLevering er fjernet og erstattet med feltet leveringsmetode som er av type Leveringsmetode. Feltet er påkrevd og Leveringsmetode har tre verdier: STANDARD_SVARUT_LEVERANSE, KUN_DIGITAL_UTEN_LEVERANSEGARANTI og KUN_DIGITAL_UTEN_LEVERANSEGARANTI_MASSEUTSENDELSE SigneringsLogg returnerer nå dato og Signeringsstatus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ForsendelseRestServiceV1</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelserestservicev1/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelserestservicev1/</guid>
      <description>Tilgang For å benytte web-tjenesten må en bruke HTTP Basic autentication med brukernavn og service-passord. Avsender opprettes, og passord genereres, av administrator for SvarUt via Fiks konfigurasjon.
Nytt i denne versjonen  Erstatter SOAP-tjenesten.  Endepunkter Base URL: /tjenester/api/forsendelse/v1
   Url Method Innput Utdata Kort beskrivelse     /sendForsendelse POST Forsendelse ForsendelsesId Hovedtjeneste som sender inn forsendelse til ekspedering av KS-SvarUt.   /startNyForsendelse POST  ForsendelsesId Genererer forsendelsesid som brukes sammen med sendForsendelseMedId.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks dokumentlager</title>
      <link>/felles/dokumentlager/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/felles/dokumentlager/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Dokumentlager-tjenesten lar kommunen og andre Fiks-organisasjoner laste opp dokumenter. Ved opplasting autoriseres en eller flere personer og/eller organisasjoner for tilgang til dokumentet. Det er også mulig å laste opp dokumenter med en begrenset levetid, slik at det blir gjort utilgjengelig når denne tiden utløper.
En Fiks-organisasjon kan organisere sine dokumenter ved bruk av det som kalles kontoer. Alle dokumenter som lastes opp vil tilhøre en konto. Om man vil bruke en eller flere kontoer er helt opp til hver organisasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarUt Testmiljø</title>
      <link>/tjenester/svarut/testmiljo/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/testmiljo/</guid>
      <description>Vi ønsker ikke sensitive data i test miljøet.
For å lage integrasjoner mot SvarUt kan en teste mot vårt testmiljø. Testmiljøet har ingen garantier for oppetid, men vi prøver at det er tilgjengelig hele tiden. Test miljøet inneholder de siste endringene også endringer som ikke er produksjonsatt.
Test miljøet er tilgjengelig på https://test.svarut.ks.no
Print I test kan en velge grafisk digital som print leverandør, ingen filer vil gå til grafisk digital de vil kun bli simulert sending til print.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testmiljø</title>
      <link>/felles/testmiljo/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/felles/testmiljo/</guid>
      <description>Fiks-plattformens testmiljø er tilgjengelig for kommuner,fylkeskommuner og leverandører som ønsker å teste konfigurasjon og integrasjoner. Miljøet er koblet til eksterne testmiljøer for integrerte komponenter: ID-Porten, Altinn og KS-SvarUt. Man kan dermed teste hele løpet, komplett med autentisering og autorisering.
Fiks test blir brukt til å verifisere endringer før de går i produksjon, og vil derfor ligge litt foran produksjon. Vi har ingen garantier på oppetid i test, men forsøker å holde eventuell nedetid så kort som mulig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ForsendelsesServiceV10</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelsesservicev10/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelsesservicev10/</guid>
      <description>Tilgang For å benytte web-tjenesten må en bruke HTTP Basic autentication med brukernavn(avsendernavn) og service-passord. Avsender opprettes av KS-SvarUt administrator/organisasjons administrator. Service-passordet genereres av avsender-ansvarlig via konfigurasjon-siden.
Nytt i denne versjonen  Ny operasjon: retrieveDokumentMetadata. Denne er lagt inn for å kunne hente ut informasjon om bl.a. hvor dokumentet kan lastes ned og eventuelt lenke til signeringsoppdrag. Endret operasjon: setForsendelseLestAvEksterntSystem. Denne er oppdatert til å ta imot objekt av type LestAv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks edialog</title>
      <link>/tjenester/svarut/edialog/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/edialog/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Sikker innsending av brev via SvarUt til mottakersystem i SvarUt. For å starte å bruke eDialog må du benytte SvarInn. eDialog kan aktiveres i konfigurasjonen for en avsender i SvarUt. Alle brev som blir send til eDialog mottakeren du konfigurerer vil bruke denne avsender for eventuelle kostnader tilknyttet forsendelsen.
Beskrivelse eDialog åpen innsending eDialog er tilgjengelig på https://svarut.ks.no/edialog/ Her kan en velge mottaker blandt alle som er registrert i SvarUt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ForsendelseServiceV4</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev4/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev4/</guid>
      <description>Her beskrives funksjonalitet for ForsendelseServiceV4
WSDL Tilgang For å benytte webservicen må en bruke HTTP Basic autentication med brukernavn(avsendernavn) og service-passord. Avsender opprettes av KS-SvarUt administrator/organisasjons administrator og service-passordet genereres av avsender ansvarlig via konfigurasjon-siden.
Tjenester Forsendelsesservicet tilbyr følgende funksjonalitet:
sendForsendelse Hovedtjeneste som sender inn forsendelse til ekspedering av KS-SvarUt. Følgende metadata inkluderes:
  Felt Beskrivelse Validering     Mottaker PrivatPerson eller Organisasjon, full adresse må være utfylt, for sending til Altinn må orgnr/fødselsnr være utfylt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ForsendelseServiceV5</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev5/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev5/</guid>
      <description>Her beskrives funksjonalitet for ForsendelseServiceV5
WSDL Tilgang For å benytte webservicen må en bruke HTTP Basic autentication med brukernavn(avsendernavn) og service-passord. Avsender opprettes av KS-SvarUt administrator/organisasjons administrator og service-passordet genereres av avsender ansvarlig via konfigurasjon-siden.
Tjenester Forsendelsesservicet tilbyr følgende funksjonalitet:
sendForsendelse Hovedtjeneste som sender inn forsendelse til ekspedering av KS-SvarUt. Følgende metadata inkluderes:
  Felt Beskrivelse Validering     Mottaker PrivatPerson eller Organisasjon, full adresse må være utfylt, for sending til Altinn må orgnr/fødselsnr være utfylt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ForsendelseServiceV6</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev6/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev6/</guid>
      <description>Tilgang For å benytte web-tjenesten må en bruke HTTP Basic autentication med brukernavn(avsendernavn) og service-passord. Avsender opprettes av KS-SvarUt administrator/organisasjons administrator. Service-passordet genereres av avsender-ansvarlig via konfigurasjon-siden.
Tjenester Forsendelsesservicet tilbyr følgende funksjonalitet:
   Operasjon Inndata Utdata Kort beskrivelse     sendForsendelse Forsendelse forsendelsesid Hovedtjeneste som sender inn forsendelse til ekspedering av KS-SvarUt.   retrieveForsendelseStatus forsendelsesid ForsendelseStatus Henter status for en forsendelse.   retrieveForsendelseStatuser List&amp;lt;forsendelsesid&amp;gt; List&amp;lt;StatusResult&amp;gt; Henter status for flere forsendelseer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ForsendelseServiceV7</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev7/</guid>
      <description>Tilgang For å benytte web-tjenesten må en bruke HTTP Basic autentication med brukernavn(avsendernavn) og service-passord. Avsender opprettes av KS-SvarUt administrator/organisasjons administrator. Service-passordet genereres av avsender-ansvarlig via konfigurasjon-siden.
Tjenester Forsendelsesservicet tilbyr følgende funksjonalitet:
   Operasjon Inndata Utdata Kort beskrivelse     sendForsendelse Forsendelse forsendelsesid Hovedtjeneste som sender inn forsendelse til ekspedering av KS-SvarUt.   retrieveForsendelseStatus forsendelsesid ForsendelseStatus Henter status for en forsendelse.   retrieveForsendelseStatuser List&amp;lt;forsendelsesid&amp;gt; List&amp;lt;StatusResult&amp;gt; Henter status for flere forsendelseer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ForsendelseServiceV8</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev8/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev8/</guid>
      <description>Tilgang For å benytte web-tjenesten må en bruke HTTP Basic autentication med brukernavn(avsendernavn) og service-passord. Avsender opprettes av KS-SvarUt administrator/organisasjons administrator. Service-passordet genereres av avsender-ansvarlig via konfigurasjon-siden.
Tjenester Forsendelsesservicet tilbyr følgende funksjonalitet:
   Operasjon Inndata Utdata Kort beskrivelse     sendForsendelse Forsendelse forsendelsesid Hovedtjeneste som sender inn forsendelse til ekspedering av KS-SvarUt.   retrieveForsendelseStatus forsendelsesid ForsendelseStatus Henter status for en forsendelse.   retrieveForsendelseStatuser List&amp;lt;forsendelsesid&amp;gt; List&amp;lt;StatusResult&amp;gt; Henter status for flere forsendelseer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ForsendelseServiceV9</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev9/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/forsendelseservicev9/</guid>
      <description>Tilgang For å benytte web-tjenesten må en bruke HTTP Basic autentication med brukernavn(avsendernavn) og service-passord. Avsender opprettes av KS-SvarUt administrator/organisasjons administrator. Service-passordet genereres av avsender-ansvarlig via konfigurasjon-siden.
Tjenester Forsendelsesservicet tilbyr følgende funksjonalitet:
   Operasjon Inndata Utdata Kort beskrivelse     sendForsendelse Forsendelse forsendelsesid Hovedtjeneste som sender inn forsendelse til ekspedering av KS-SvarUt.   retrieveForsendelseStatus forsendelsesid ForsendelseStatus Henter status for en forsendelse.   retrieveForsendelseStatuser List&amp;lt;forsendelsesid&amp;gt; List&amp;lt;StatusResult&amp;gt; Henter status for flere forsendelseer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kodeeksempel MottaksserviceV1</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/kodeeksempelmottakerrest/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/kodeeksempelmottakerrest/</guid>
      <description>Maven dependencies &amp;lt;dependency&amp;gt; &amp;lt;groupId&amp;gt;org.apache.httpcomponents&amp;lt;/groupId&amp;gt; &amp;lt;artifactId&amp;gt;httpclient&amp;lt;/artifactId&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;4.3.5&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;/dependency&amp;gt; &amp;lt;dependency&amp;gt; &amp;lt;groupId&amp;gt;org.apache.httpcomponents&amp;lt;/groupId&amp;gt; &amp;lt;artifactId&amp;gt;httpmime&amp;lt;/artifactId&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;4.3.5&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;scope&amp;gt;compile&amp;lt;/scope&amp;gt; &amp;lt;/dependency&amp;gt; &amp;lt;dependency&amp;gt; &amp;lt;groupId&amp;gt;junit&amp;lt;/groupId&amp;gt; &amp;lt;artifactId&amp;gt;junit&amp;lt;/artifactId&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;4.10&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;scope&amp;gt;test&amp;lt;/scope&amp;gt; &amp;lt;/dependency&amp;gt; Maven plugin &amp;lt;plugin&amp;gt; &amp;lt;groupId&amp;gt;org.apache.maven.plugins&amp;lt;/groupId&amp;gt; &amp;lt;artifactId&amp;gt;maven-compiler-plugin&amp;lt;/artifactId&amp;gt; &amp;lt;version&amp;gt;2.5.1&amp;lt;/version&amp;gt; &amp;lt;configuration&amp;gt; &amp;lt;source&amp;gt;1.7&amp;lt;/source&amp;gt; &amp;lt;target&amp;gt;1.7&amp;lt;/target&amp;gt; &amp;lt;encoding&amp;gt;UTF-8&amp;lt;/encoding&amp;gt; &amp;lt;/configuration&amp;gt; &amp;lt;/plugin&amp;gt; Kall av tjenesten public class TestMottakerService { public static String host = &amp;#34;https://svarut.ks.no&amp;#34;; public static String mottakerid = &amp;#34;AAAAAAA-AAAA-AAAA-AAAA-AAAAAAAAAAAA&amp;#34;; public static String passord = &amp;#34;AAAAAAAAAAA^AAAAAAAA(BBBBBBBBBBBB.BBBBBBBBB&amp;#34;; public static String forsendelsesId = &amp;#34;BBBBBBB-BBBB-BBBB-BBBB-BBBBBBBBBBBB&amp;#34;; @Test public void testMottakerServiceHentNyeForsendelser(){ String urlHentNyeForsendelser = &amp;#34;/tjenester/svarinn/mottaker/hentNyeForsendelser&amp;#34;; HttpGet request1 = new HttpGet(host+urlHentNyeForsendelser); System.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasjon av SvarUT</title>
      <link>/tjenester/svarut/konfigurasjon-av-svarut/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/konfigurasjon-av-svarut/</guid>
      <description>Konfigurasjon av SvarUt Etter at det er signert avtale med KS om bruk av SvarUt oversendes en veiledning i konfigurasjon av tjenesten:
Konfigurasjon av SvarUt
Informasjon på nettstedet https://svarut.wordpress.com er i beregnet på kommuner og andre virksomheter som har tegnet avtale om bruk av SvarUt. Informasjon om tilgang finnes på https://svarut.ks.no/hjelp/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MottakService v1</title>
      <link>/tjenester/svarut/integrasjon/mottaksservice-rest/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/integrasjon/mottaksservice-rest/</guid>
      <description>Her beskrives funksjonalitet for Mottaksservice V1. For å sikre bakoverkompatibilitet for klientene så vil denne versjonen ikke endres.
Bruk av SvarInn til GeoIntegrasjon eksempel kode ligger her: https://github.com/ks-no/svarut-sak-mottak
Tilgang Tjenesten bruker HTTP Basic autentication med brukernavn og generert service-passord. Mottakersystem opprettes av KS-SvarUt administrator og service-passordet genereres av person med tilgang via mottakersystem-siden. Dersom autentiseringen feiler returneres HTTP-status 401 Unauthorized, og ukjent URL gir HTTP-status 404. Detaljerte feilmeldinger følger også ved feil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Signeringstjeneste</title>
      <link>/tjenester/svarut/signeringstjeneste/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/signeringstjeneste/</guid>
      <description>Aktivering Avtale om bruk av signeringstjenesten må gjøres med Digdir og forutsetter at dere allerede har avtale om SDP. Når avtalene er inngått må dere aktivere tjenesten inne på konfigurasjon under SDP-fanen.

API Bruker operasjonen sendForsendelse, i ForsendelseServiceV7 eller senere.
Følgende eksisterende felter må fylles ut:
 /sendForsendelse/forsendelse/krevNiva4Innlogging - Angir hvilket nivå som skal brukes på signeringen /sendForsendelse/forsendelse/svarSendesTil[@Type=organisasjon]/orgnr - Organisasjonsnummer til enhenten som skal ha det signerte dokumentet i retur /sendForsendelse/forsendelse/mottaker[@Type=privatPerson]/fodselsnr - Fødselsnummer på mottaker av signeringsoppdraget  Følgende nye felter må også fylles ut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sikkerhet</title>
      <link>/tjenester/svarut/forsendelser-og-sikkerhet/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/forsendelser-og-sikkerhet/</guid>
      <description>Generelt om forsendelser  Forsendelser kan, men må ikke, krypteres før de sendes inn til SvarUt Forsendelsesfiler lagres kryptert på SvarUt sine servere Forsendelsesfiler dekrypteres i det mottaker laster ned filen, med mindre det er e Forsendelser som lastes ned direkte til mottagende (svarinn) dekrypteres før de blir importert til sakssystemet, men overføres kryptert. Forsendelsesfiler som blir lastet ned av mottaker dekrypteres ellers i det de overføres til mottaker.  Forsendelser på nivå 4 Det er nå mulig å sende forsendelser som inneholder sensitive persondata via SvarUt (ikke gradert informasjon).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svarinn</title>
      <link>/tjenester/svarut/svarinn-mottakservice/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/svarinn-mottakservice/</guid>
      <description>Mottaksservice tilsvarer svarinn og gjør det mulig å laste ned og kvittere ut forsendelser før de varsles gjennom Altinn og sendes til eventuell printing.
Hva er Mottaksservice? Primært brukes Mottaksservice til å automatisere nedlasting og import av forsendelser direkte i sakssystemer. Fra en forsendelse er mottatt i SvarUt er den tilgjengelig for nedlasting via mottaksservicen. Dersom forsendelsen ikke blir lastet ned innen 2 timer vil mottakersystem få en advarsel mail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarUt - SvarInn adressering</title>
      <link>/tjenester/svarut/svarut-svarinn-adressering/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/svarut-svarinn-adressering/</guid>
      <description>Tidligere hadde vi kun orgnr-adressering på forsendelser. Nå har SvarUt fått støtte for ForsendelseType. ForsendelseType skal beskrive hvilken type forsendelse dette er. Det er KS som styrer hvilken typer en kan benytte til adressering, hvis det er ønskelig med ny type sendes ønske om dette til svarut@ks.no.
 Mottakersystem kan nå filtrere på 3 felt, orgnr, forsendelseType og nivå. For å konfigurere to mottakersystem på samme orgnr, kan en derfor filtrere videre på forsendelseType.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/_header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/_header/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/tjenester/fiksmelding/edialog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksmelding/edialog/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>