<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fiks register on KS Fiks</title>
    <link>/tjenester/register/</link>
    <description>Recent content in Fiks register on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tjenester/register/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Skatte- og inntektsopplysninger</title>
      <link>/tjenester/register/skatteoginntektsopplysninger/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/register/skatteoginntektsopplysninger/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks register tilbyr skatte- og inntektsopplysninger for kommunalt ansatte via et web-basert grensesnitt for innbyggere som søker om kommunale tjenester. Dette grensesnittet er også tilgjengelig som API for kommunene sine fagsystem. API-grensesnittet er ikke ferdig utviklet og endringer kan fortsatt forekomme.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Ja   Maskin til maskin Api spec v2    Beskrivelse av tjenesten    Innbyggertjeneste Gyldige tjenesteområde for rollen Beregningstype     Redusert foreldrebetaling SFO/barnehage Foreldrebetaling SFO/barnehage BARNEHAGE_SFO   Kommunal bolig- og bostøtte N/A BOLIGSOSIALE_FORMAAL   Praktisk bistand og opplæring Helse og omsorg: Pratisk bistand PRAKTISK_BISTAND   Langtidsopphold institusjon N/A LANGTIDSOPPHOLD_INSTITUSJON    For å bruke API-ene, både proxy og vårt overbygg, må rollen som opprettes være i rett tjenesteområde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Folkeregister</title>
      <link>/tjenester/register/folkeregister/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/register/folkeregister/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks folkeregister er en tjeneste for å gjøre oppslag, uttrekk og hente ut hendelseslister fra Skatteetate sitt Folkeregister (FREG). Fiks folkeregister speiler konsument tjenestene til Skatteetaten på Fiks plattformen. Mer informasjon om Fiks folkeregister finner man her.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Ja   Maskin til maskin Api spec    Beskrivelse av tjenesten For å ta i bruk Fiks folkeregister må man inngå bruksavtaler både med skatteetaten og KS.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>