<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Brukerveiledning on KS Fiks</title>
    <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning.html</link>
    <description>Recent content in Brukerveiledning on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1. Ta i bruk tjenesten</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/ta_ibruk_protokoll.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/ta_ibruk_protokoll.html</guid>
      <description>Det første som må gjøres for bruke Fiks Protokoll, er å skrive under på avtale om bruk og ta i bruk tjenesten.
Steg 1: Logg inn Logg først inn på forvaltning.fiks.ks.no (forvaltning.fiks.test.ks.no for testmiljø). I produksjon må dette gjøres av en person som har administrasjonstilgang til organisasjonen i Fiks. I test gjøres det med en testbruker som har tilgang til organisasjonen i test. Ta kontakt med brukerstøtte fiks@ks.no om du trenger hjelp med å opprette testbruker og testorganisasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2. Opprette system</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/opprette_system.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/opprette_system.html</guid>
      <description>For å bruke Fiks Protokoll må du opprette et system. Hvert system i kommunen som skal bruke Fiks Protokoll, må opprette et protokollsystem. F.eks fagsystem eller arkiv. Logg først inn på forvaltning.fiks.ks.no (forvaltning.fiks.test.ks.no for testmiljø). Og gå inn på konfigurasjon.
Steg 1: Velg Fiks Protokoll Finn Fiks Protokoll i listen over tjenester. Tjenester som er tatt i bruk ligger øverst. Klikk på &amp;ldquo;Fiks Protokoll&amp;rdquo;-knappen Steg 2: Klikk opprett system Her vil det være en liste over systemer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. Opprette konto</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/opprette_konto.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/opprette_konto.html</guid>
      <description>Steg 1: Velg system Velg systemet du skal opprette konto på Steg 2: Velg kontoer Velg fanen kontoer Steg 3: Opprett ny konto Trykk på &amp;ldquo;Opprett ny konto&amp;rdquo; Steg 4: Navn og beskrivelse Fyll ut navn og beskrivelse. Dette vil identifisere kontoen for andre Steg 5: Velg protokoll Velg protokoll fra nedtrekksmenyen. Dette bestemmer hvilken meldingsprotokoll kontoen hører til, og den vil kun kommunisere med kontoer i samme protokoll. Steg 6: Velg Protokollpart Velg protokollpart fra nedtrekksmenyen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4. Gi tilgang til system</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/gi_tilgang_til_system.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/gi_tilgang_til_system.html</guid>
      <description>Steg 1: Velg system Velg systemet som skal gi tilgang. I vårt tilfelle er det Mitt fagsystem som skal ha tilgang til Mitt arkiv. Vi går derfor inn på Mitt arkiv der for å gi tilgang der. Klikk på &amp;ldquo;Mitt arkiv&amp;rdquo; Steg 2: Velg kontoer Tilganger gis til systemer på kontoer. Vi må derfor velge &amp;ldquo;kontoer&amp;rdquo;-fanen for å finne kontoen som skal gi tilgang til et system. Steg 3: Velg Konto Velg kontoen i arkivet som fagsystemet skal få tilgang til.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generer nytt passord</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/nytt_passord.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/nytt_passord.html</guid>
      <description>Det er ikke mulig å hente passordet til integrasjonen som hører til et system etter at systemet er opprettet. Dersom du har mistet passordet må et nytt passord genereres. Under vises steg for steg hvordan dette gjøres.
Steg 1: Velg system Velg systemet som du ønsker å generere nytt passord til. Steg 2: Velg konfigurasjon Velg &amp;ldquo;konfigurasjon&amp;rdquo;-fanen. Steg 3: Trykk på generer passord Trykk på knappen &amp;ldquo;Generer nytt passord&amp;rdquo;. Det kan hende du må skrolle ned på siden for å finne knappen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny offentlig nøkkel</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/laste_opp_ny_offentlig_nokkel.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/brukerveiledning/laste_opp_ny_offentlig_nokkel.html</guid>
      <description>Fiks IO sender krypterte meldinger. Det krever at kontoen har et offentlig/privat-nøkkelpar. Den offentlige nøkkelen blir tilgjengeliggjort for de som skal sende meldinger til kontoen, slik at de kan kryptere meldingen. Den private brukes for å dekryptere meldingene som kommer inn.
Her er en steg for steg gjennomgang for hvordan du endrer offentlig nøkkel gjennom grensesnittet i Fiks Konfigurasjon
Steg 1: Velg system Velg systemet som har kontoen du vil laste opp ny offentlig nøkkel til Steg 2: Velg kontoer Velg kontoer for å komme til oversikten over kontoer Steg 3: Velg konto Velg kontoen du ønsker å laste opp ny offentlig nøkkel til Steg 4: Velg konfigurasjon Velg konfigurasjon Steg 5: Velg endre Gå til seksjonen for offentlig nøkkel og trykk på &amp;ldquo;endre&amp;rdquo; Steg 6: Last opp offentlig nøkkel Trykk på &amp;ldquo;Velg en fil&amp;rdquo; under &amp;ldquo;Last opp offentlig nøkkel&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>