<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fiks protokoll on KS Fiks</title>
    <link>/tjenester/fiksprotokoll.html</link>
    <description>Recent content in Fiks protokoll on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tjenester/fiksprotokoll/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fiks plan</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/plan.html</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/plan.html</guid>
      <description>Tjenesten er under utvikling/testing/pilotering
 Fiks Plan er en asynkron protokoll over Fiks IO eller andre transportmekanismer med meldinger på json-format. For implementasjonseksempler, brukerhistorier og teknisk dokumentasjon les mer i wiki på github repoet gi-plan.
Meldinger Hver melding består av en zip fil ASIC-E som inneholder payload.json og eventuelle tilhørende vedlegg. Hver melding kan ikke overskride 5GB.
.NET bibliotek og prosjekter Prosjekter og evt nuget pakker:
   Type Nuget Github     Json skjema og spesifikasjonen - https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks matrikkelføring</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/matrikkelfoering.html</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/matrikkelfoering.html</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks Matrikkelføring er en asynkron protokoll over Fiks IO for å overføre grunnlag til matrikkelføring fra eByggesak til Matrikkelklienter. Den er tilsvarende løsningen som er etablert på Fiks SvarUt/SvarInn http://geointegrasjon.no/nytt-grensesnitt-ebyggesak-og-matrikkel/. Denne løsningen benytter altså Fiks IO for maskin til maskin integrasjon.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin Ja    Beskrivelse Teknisk oversikt skisse Hvordan ta i bruk Fiks Matrikkelføring For at eByggesak eller annet fagsystem skal få tilgang til å sende grunnlag for matrikkelføring til matrikkelklienter, så må kommunen aktivere tjenesten Fiks IO i Fiks Konfigurasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks arkiv</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/arkiv.html</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/arkiv.html</guid>
      <description>Tjenesten er under utvikling/testing/pilotering
 Kort beskrivelse Fiks Arkiv tjenesten er en asynkron protokoll over Fiks IO eller andre transportmekanismer for å søke, arkivere og hente data fra et arkiv. Fiks Protokoll benyttes for meldingstype definisjon på konto. For brukerhistorier fra arbeidet som ble gjort ved kartleggingen av protokollen, les mer i wiki på github repoet fiks-arkiv.
Begrensninger og regler for protokollen  Arkivdel skal være spesifisert i arkivet og håndteres av arkivet, men protokollen støtter ikke henting av arkivdel fra arkiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks arkivlett byggesak</title>
      <link>/tjenester/fiksprotokoll/arkivlett.html</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksprotokoll/arkivlett.html</guid>
      <description>Tjenesten er under utvikling/testing/pilotering
 Kort beskrivelse Fiks Arkivlett Byggesak er en tjeneste for å spørre etter relevante dokumenter i en byggesak. Løsningen benytter FIKS Protokoll for definisjon av meldingstyper, og FIKS IO for maskin til maskin integrasjon
Løsningen vil typisk kunne brukes av et søknadssystem for byggesaker til å finne tidligere tegninger eller vedtak på en eiendom som er relevant for videre tiltak på eiendommen.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin Ja    Beskrivelse av løsningen Teknisk oversikt skisse Hvordan ta i bruk Fiks Arkivlett Byggesak For at søknadssystem for byggesaker skal få tilgang til å sende forespørsel om byggesaker på en eiendom til arkivet, så må kommunen aktivere tjenesten Fiks IO i Fiks Konfigurasjon.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>