<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SvarUt on KS Fiks</title>
    <link>/svarut/</link>
    <description>Recent content in SvarUt on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/svarut/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SvarUt endringer</title>
      <link>/svarut/endringer/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/svarut/endringer/</guid>
      <description>Her er en liste over de viktigste endringene i SvarUt, startet i 2015.
Liste over endringer i SvarUt.  18.05.2018  Lagt ut ForsendelseServiceV10, se ForsendelsesServiceV10.  03.05.2018  Fiks mottakerkonfigurasjon, viste feil data om en ikke hadde tilgang til alle mottaker med samme orgnr. Validerer om orgnr er utfylt ved signeringsoppdrag Viser ikke avviste forsendelser i innkommende. Egen loginside for edialog  09.04.2018  Mulighet for å sende sensetivdata som nivå4 via edialog Viser hash av filene vi har mottat i søket Sende tilgang gjør at en kan endre og lage maler i import pdf, manuell forsendelse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edialog</title>
      <link>/svarut/edialog/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/svarut/edialog/</guid>
      <description>Sikker innsending av brev via SvarUt til mottakersystem i SvarUt. For å starte å bruke eDialog må du benytte SvarInn. eDialog kan aktiveres i konfigurasjonen for en avsender i SvarUt. Alle brev som blir send til eDialog mottakeren du konfigurerer vil bruke denne avsender for eventuelle kostnader tilknyttet forsendelsen.
eDialog åpen innsending eDialog er tilgjengelig på https://svarut.ks.no/edialog/ Her kan en velge mottaker blandt alle som er registrert i SvarUt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasjon av SvarUT</title>
      <link>/svarut/konfigurasjon-av-svarut/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/svarut/konfigurasjon-av-svarut/</guid>
      <description>Konfigurasjon av SvarUt Etter at det er signert avtale med KS om bruk av SvarUt oversendes en veiledning i konfigurasjon av tjenesten:
Konfigurasjon av SvarUt
Informasjon på nettstedet https://svarut.wordpress.com er i beregnet på kommuner og andre virksomheter som har tegnet avtale om bruk av SvarUt. Informasjon om tilgang finnes på https://svarut.ks.no/hjelp/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Signeringstjeneste</title>
      <link>/svarut/signeringstjeneste/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/svarut/signeringstjeneste/</guid>
      <description>Aktivering Avtale om bruk av signeringstjenesten må gjøres med Difi og forutsetter at dere allerede har avtale om SDP. Når avtalene er inngått må dere aktivere tjenesten inne på konfigurasjon under SDP-fanen.

API Bruker operasjonen sendForsendelse, i ForsendelseServiceV7 eller senere.
Følgende eksisterende felter må fylles ut:
 /sendForsendelse/forsendelse/krevNiva4Innlogging - Angir hvilket nivå som skal brukes på signeringen /sendForsendelse/forsendelse/svarSendesTil[@Type=organisasjon]/orgnr - Organisasjonsnummer til enhenten som skal ha det signerte dokumentet i retur /sendForsendelse/forsendelse/mottaker[@Type=privatPerson]/fodselsnr - Fødselsnummer på mottaker av signeringsoppdraget  Følgende nye felter må også fylles ut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sikkerhet</title>
      <link>/svarut/forsendelser-og-sikkerhet/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/svarut/forsendelser-og-sikkerhet/</guid>
      <description>Generelt om forsendelser  Forsendelser kan, men må ikke, krypteres før de sendes inn til SvarUt Forsendelsesfiler lagres kryptert på SvarUt sine servere Forsendelsesfiler dekrypteres i det mottaker laster ned filen, med mindre det er e Forsendelser som lastes ned direkte til mottagende (svarinn) dekrypteres før de blir importert til sakssystemet, men overføres kryptert. Forsendelsesfiler som blir lastet ned av mottaker dekrypteres ellers i det de overføres til mottaker.  Forsendelser på nivå 4 Det er nå mulig å sende forsendelser som inneholder sensitive persondata via SvarUt (ikke gradert informasjon).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarInn - Mottaksservice</title>
      <link>/svarut/svarinn-mottakservice/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/svarut/svarinn-mottakservice/</guid>
      <description>Mottaksservice gjør det mulig å laste ned og kvittere ut forsendelser før de varsles gjennom Altinn og sendes til eventuell printing.
Hva er Mottaksservice? Primært brukes Mottaksservice til å automatisere nedlasting og import av forsendelser direkte i sakssystemer. Fra en forsendelse er mottatt i SvarUt er den tilgjengelig for nedlasting via mottaksservicen. Dersom forsendelsen ikke blir lastet ned innen 2 timer vil mottakersystem få en advarsel mail.
Mottaksservice gir mulighet for å laste ned sensitive forsendelser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarUt - SvarInn adressering</title>
      <link>/svarut/svarut-svarinn-adressering/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/svarut/svarut-svarinn-adressering/</guid>
      <description>Tidligere hadde vi kun orgnr-adressering på forsendelser. Nå har SvarUt fått støtte for ForsendelseType. ForsendelseType skal beskrive hvilken type forsendelse dette er. Det er KS som styrer hvilken typer en kan benytte til adressering, hvis det er ønskelig med ny type sendes ønske om dette til svarut@ks.no.
Mottakersystem kan nå filtrere på 3 felt, orgnr, forsendelseType og nivå. For å konfigurere to mottakersystem på samme orgnr, kan en derfor filtrere videre på forsendelseType.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>