<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fiks melding on KS Fiks</title>
    <link>/tjenester/fiksmelding/</link>
    <description>Recent content in Fiks melding on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tjenester/fiksmelding/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>eDialog</title>
      <link>/tjenester/fiksmelding/edialog/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksmelding/edialog/</guid>
      <description>Sikker innsending av brev fra innbyggere til organisasjoner via SvarUt. For å bruke eDialog bør man allerede ha tatt i bruk SvarUt og SvarInn. Dersom SvarInn ikke er konfigurert opp for organisasjonsnummeret som mottar meldingene vil disse bli sendt til Altinn.
Beskrivelse Konfigurasjon av eDialog-mottakere skjer via https://forvaltning.fiks.ks.no under «Fiks melding»-tjenesten og «eDialog». Hver mottaker vil ha en SvarUt-konto tilknyttet seg som vil faktureres for alle meldinger som sendes inn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks del dokument</title>
      <link>/tjenester/fiksmelding/del_dokument/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksmelding/del_dokument/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks del dokument er en felleskomponent som brukes i flere av Fiks tjenestene. En typisk oppgave for Fiks SMS komponeneten er når kommunalt ansatte ønsker å dele dokumenter på en sikker måte med kryptering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks SMS</title>
      <link>/tjenester/fiksmelding/fiks-sms/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/fiksmelding/fiks-sms/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks SMS er en felleskomponent som brukes i flere av Fiks tjenestene. En typisk oppgave for Fiks SMS komponeneten er utsendelse av tekstmelding til innbyggere i kommunen som har til formål å få innbygger til å utføre en handling. Dette kan være alt fra informasjon om at byggesaken er ferdig til å varsle om flom eller nedetid for vanntjenester.
Bruk av Fiks SMS Steg 1 Fiks melding tjenesten må tas i bruk.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
