<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fiks bekymringsmelding on KS Fiks</title>
    <link>/tjenester/bekymringsmelding/</link>
    <description>Recent content in Fiks bekymringsmelding on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tjenester/bekymringsmelding/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fiks bekymringsmelding V2</title>
      <link>/tjenester/bekymringsmelding/bekymringsmelding_v2/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/bekymringsmelding/bekymringsmelding_v2/</guid>
      <description>Fagsystem som konsument Ved bruk av Fiks IO som leveringskanal må fagsystemet støtte meldingsprotokollen no.ks.fiks.bekymringsmelding.v2, som er definert til bruk av bekymringsmeldinger. Meldingsprotokollen vil inneholde kontrakter i form av JSON-skjema som gjelder både for mottak og svar på Fiks IO-meldinger.
Til fagsystem - mottak av bekymringsmeldinger Fagsystemet vil motta enten en privat bekymringsmelding, no.ks.fiks.bekymringsmelding.privat.v2, med en ASiC-E-fil i body eller en offentlig bekymringsmelding, no.ks.fiks.bekymringsmelding.offentlig.v2, med en ASiC-E-fil i body. I tillegg vil det være en header «bydel-ressurs-id», som vil være ID til bydelsressursen, og en header «bekymringsmelding-id» som vil være bekymringsmeldingens unike ID.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks bekymringsmelding V1</title>
      <link>/tjenester/bekymringsmelding/bekymringsmelding_v1/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/bekymringsmelding/bekymringsmelding_v1/</guid>
      <description>Fagsystem som konsument Ved bruk av Fiks IO som leveringskanal må fagsystemet støtte meldingsprotokollen no.ks.fiks.bekymringsmelding.v1, som er definert til bruk av bekymringsmeldinger. Meldingsprotokollen vil inneholde kontrakter i form av JSON-skjema som gjelder både for mottak og svar på Fiks IO-meldinger.
Til fagsystem - mottak av bekymringsmeldinger Fagsystemet vil motta enten en privat bekymringsmelding, no.ks.fiks.bekymringsmelding.privat.v1, med en ASiC-E-fil i body eller en offentlig bekymringsmelding, no.ks.fiks.bekymringsmelding.offentlig.v1, med en ASiC-E-fil i body. I tillegg vil det være en header «bydel-ressurs-id», som vil være ID til bydelsressursen, og en header «bekymringsmelding-id» som vil være bekymringsmeldingens unike ID.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
