<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MinSide on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-plattform/tjenester/minside/</link>
    <description>Recent content in MinSide on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fiks-plattform/tjenester/minside/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Matrikkel</title>
      <link>/fiks-plattform/tjenester/minside/matrikkel/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/tjenester/minside/matrikkel/</guid>
      <description>Minside Fiks-plattformen får med denne tjenesten støtte for matrikkelinformasjon. En innbyggers eiendommmer blir eksponert på minside.kommune.no, gjennom &amp;ldquo;Mine Eiendommer&amp;rdquo; og hovedsøket, og ved at Fiks Innsyn får støtte for å eksponere meldinger for eiere av en eiendom. Tilgang til denne meldingen vil da følge nye eiere av samme eiendom.
Ta i bruk tjenesten Matrikkelinformasjon lastes på nasjonalt nivå, det er dermed ikke nødvendig for den enkelte kommune å ta denne tjenesten i bruk, men det er mulig å tilpasse den til kommunens behov.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innsyn</title>
      <link>/fiks-plattform/tjenester/minside/innsyn/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/tjenester/minside/innsyn/</guid>
      <description>Norske kommuner har mengder av informasjon om sine innbyggere. Denne informasjonen er spredd rundt i arkiver, fagsystemer, dokumentlagre og eksterne skyløsninger. Fiks Innsyn lagrer metadata som beskriver denne informasjonen, og gjør den tilgjengelig for innbyggeren via en kraftig søkemotor.
Hvordan tar man i bruk Fiks Innsyn? En kommune kan bruke Fiks Innsyn for å gjøre kommunal informasjon (forsendelser, byggesaker, eiendommer, fakturaer osv) tilgjengelig for innbyggere, endten på minside.kommune.no eller i kommunens eksisterende løsninger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunale Tjenester</title>
      <link>/fiks-plattform/tjenester/minside/kommunaletjenester/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/tjenester/minside/kommunaletjenester/</guid>
      <description>Mange kommuner som tar i bruk Fiks Minside har eksisterende innbyggerrettede tjenester, enten egenutviklet eller innkjøpt fra leverandør. &amp;ldquo;Kommunale tjenester&amp;rdquo; lar kommunen eksponere disse tjenestene for sine innbyggere på minside.kommune.no, som illustrert i skjermbildet under:
Når en innbygger logger seg på Minside vil Fiks-plattformen avgjøre hvilken kommune denne innbyggeren har et forhold til. I første omgang avgjøres dette av hvilke organisasjoner som har sendt innbyggeren post via SvarUt, senere vil Folkeregisteret også benyttes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MinSide - Faktura</title>
      <link>/fiks-plattform/tjenester/minside/faktura/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/tjenester/minside/faktura/</guid>
      <description>Faktura består av flere tjenester som sammen lager faktura visningen.
Funksjonalitet levert kun av Innsyn Dette er metadata om fakturaen som blir indeksert i innsyn. For detaljer se Innsyn
Faktura og fakturastatus Funksjonaliteten skal gjøre det mulig å vise fakturadetaljer og status på alle fakturaer i Min Side slik at man kan redusere henvendelser om betalingsstatus på en faktura.
Fakturadata Funksjonaliteten skal gjøre det mulig å dra ut fakturadetaljer og presentere dem enklere, i tillegg til pdf-versjonen for å tilby bedre informasjon til innbyggere som ikke har PC</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>