<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fiks-plattformen on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-platform/</link>
    <description>Recent content in Fiks-plattformen on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fiks-platform/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Testmiljø</title>
      <link>/fiks-platform/testmiljo/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/testmiljo/</guid>
      <description>Fiks plattformens testmiljø er tilgjengelig for kommuner og leverandører som ønsker å teste konfigurasjon og integrasjoner. Miljøet er koblet til eksterne testmiljøer for integrerte komponenter: ID-Porten, Altinn og KS-SvarUt. Man kan dermed teste hele løpet, komplett med autentisering og autorisering.
Fiks test blir brukt til å verifisere endringer før de går i produksjon, og vil derfor ligge litt foran produksjon. Vi har ingen garantier på oppetid i test, men forsøker å holde evt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sikkerhet og personvern</title>
      <link>/fiks-platform/sikkerhet/</link>
      <pubDate>Mon, 07 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/sikkerhet/</guid>
      <description>Informasjonssikkerhetspolicy KS er i gang med å videreutvikle styringsdokumentasjon for å være i samsvar med Personvernforordningen(GDPR) og ISO standardene på informasjonsikkerhet. For KS er det svært viktig å ha på plass et godt personvern for innbyggerne og kommunene som benytter vår tjenester.
##Generelle sikkerhets mekanismer
Under kommer generelle retningslinjer for hvordan vi har sikret applikasjonene, skulle noe avvike fra dette vil det være spesifisert i hver tjeneste.
Kryptering All kommunikasjon mellom Fiks plattformen og integrasjoner/personer er kryptert med TLS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrasjonsutvikling</title>
      <link>/fiks-platform/integrasjoner/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/integrasjoner/</guid>
      <description>En integrasjon på fiks-plattformen er en maskin-til-maskin klient som benytter tjenestelaget for å utføre oppgaver på vegne av en fiks-organisasjon. Dette kan for eksempel være et arkivsystem som sender saker gjennom Fiks SvarInn, eller et fagsystem som oppdaterer meldinger i Fiks Innsyn.
Når en fiks-organisasjon tar i bruk plattformen vil man se at det allerede finnes en del forhåndsdefinerte integrasjoner, for eksempel en SvarUt integrasjon mot Fiks Innsyn. Dette er &amp;ldquo;globale integrasjoner&amp;rdquo; som blir tilgjengelig for alle fiks-organisasjoner uten at hver organisasjon trenger å opprette dem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konfigurasjon</title>
      <link>/fiks-platform/konfigurasjon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/konfigurasjon/</guid>
      <description> Alle tjenester på fiks-platformen konfigureres på samme sted: fiks-konfigurasjon. Her kan kommunen:
Aktivere og tilpasse tjenester Administrere brukere Få oversikt over bruk og fakturering </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utviklingsfilosofi</title>
      <link>/fiks-platform/utviklingsmetodikk/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/utviklingsmetodikk/</guid>
      <description>Arbeidet med KS FIKS blir utført av et lite team hos KS i Bergen. I skrivende stund består dette teamet av 6 backend- og to frontend-utviklere. Viktige samarbeidspartnere er:
 KS sentralt IT avdelinger i kommunene interkommunale IT organisasjoner andre offentlige organ som f.eks DIFI, NAV, Skattetaten leverandører av ulike fagsystem  Vi følger et utviklingsløp der det å måle effekter og lære av tidligere iterasjoner står i fokus.
Alle nye tjenester blir bygget som mikrotjenester som gjør hver enkelt tjeneste lett å bygge, måle effekter fra og redesigne dersom det skulle bli behov for det.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>