<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>KS FIKS plattform on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-platform/</link>
    <description>Recent content in KS FIKS plattform on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fiks-platform/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fullmakter</title>
      <link>/fiks-platform/fullmakt/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/fullmakt/</guid>
      <description>Fiks-plattformen har løsninger som gjør det mulig for en person å handle på vegne av en annen person eller organisasjon. For eksempel gjør dette det mulig for en person å se meldingsboksen til en bedrift hvor personen har en rolle. I dag hentes informasjon om hvilke roller ulike personer har fra Altinn, men på sikt vil også andre kilder for slik autorisasjon kunne legges til systemet.
Brukeropplevelsen vil være at en person som besøker en tjeneste på fiks-plattformen vil bli presentert for en liste med personer eller organisasjoner han har rett til å agere på vegne av.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrasjonsutvikling</title>
      <link>/fiks-platform/integrasjoner/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/integrasjoner/</guid>
      <description>Integrasjoner Før eksterne systemer kan integreres med plattformen må det opprettes en integrasjon inne i konfigurasjonsgrensesnittet. Integrasjonen bør gis et beskrivende navn, i tillegg til at organisasjonsnummeret som ligger i virksomhetssertifikatet som skal brukes til å kalle tjenesten må skrives inn. Etter at integrasjonen er opprettet vil den være tilgjengelig for alle tjenester tilhørende organisasjonen den ble opprettet for.
En integrasjon må autoriseres for å bruke tjenester i plattformen. Om man for eksempel ønsker å aktivere en integrasjon som skal kunne indeksere meldinger for MinSide Søk må dette gjøres på konfigurasjonssiden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sikkerhet og personvern</title>
      <link>/fiks-platform/sikkerhet/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/sikkerhet/</guid>
      <description>Sikkerhet i løsningen Under kommer generelle retningslinjer for hvordan vi har sikret applikasjonene, skulle noe avvike fra dette vil det være spesifisert i hver tjeneste.
Sikring av kommunikasjon All kommunikasjon med FIKS utenfra er kryptert med TLS. Innlogging og autentisering er løst av idporten, hvor vi benytter OpenID connect og OAuth2.
Sikring av data Alle filer med data er kryptert på disk. All backup er kryptert. Vi har laget egne servere for dekryptering av data.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>