<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fiks IO on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-plattform/tjenester/fiksio/</link>
    <description>Recent content in Fiks IO on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fiks-plattform/tjenester/fiksio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fiks Plan</title>
      <link>/fiks-plattform/tjenester/fiksio/plan/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/tjenester/fiksio/plan/</guid>
      <description>Tjenesten er under utvikling/testing/pilotering
 Fiks Plan er en asynkron protokoll over Fiks IO eller andre transportmekanismer med meldinger på json-format. For implementasjonseksempler, brukerhistorier og teknisk dokumentasjon les mer i wiki på github repoet gi-plan.
Meldinger Hver melding består av en zip fil ASIC-E som inneholder payload.json og eventuelle tilhørende vedlegg. Hver melding kan ikke overskride 5GB.
.NET bibliotek og prosjekter Prosjekter og evt nuget pakker:
   Type Nuget Github     Json skjema og spesifikasjonen - https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks IO Matrikkelføring</title>
      <link>/fiks-plattform/tjenester/fiksio/matrikkelfoering/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/tjenester/fiksio/matrikkelfoering/</guid>
      <description>Fiks Matrikkelføring er en asynkron protokoll over Fiks IO for å overføre grunnlag til matrikkelføring fra eByggesak til Matrikkelklienter. Den er tilsvarende løsningen som er etablert på Fiks SvarUt/SvarInn http://geointegrasjon.no/nytt-grensesnitt-ebyggesak-og-matrikkel/. Denne løsningen benytter altså Fiks IO for maskin til maskin integrasjon.
Løsningskonsept Hvordan ta i bruk Fiks Matrikkelføring For at eByggesak eller annet fagsystem skal få tilgang til å sende grunnlag for matrikkelføring til matrikkelklienter, så må kommunen aktivere tjenesten Fiks IO i Fiks Konfigurasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks Arkiv</title>
      <link>/fiks-plattform/tjenester/fiksio/arkiv/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/tjenester/fiksio/arkiv/</guid>
      <description>Tjenesten er under utvikling/testing/pilotering
 Fiks Arkiv er en asynkron protokoll over Fiks IO eller andre transportmekanismer for å søke, arkivere og hente data fra et arkiv. For implementasjonseksempler, brukerhistorier og teknisk dokumentasjon les mer i wiki på github repoet fiks-arkiv.
Meldinger Hver melding består av en zip fil ASIC-E som inneholder arkivmelding.xml eller sok.xml og tilhørende vedlegg som er definert i xml filen. Hver melding kan ikke overskride 5GB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks IO Arkivlett Byggesak</title>
      <link>/fiks-plattform/tjenester/fiksio/arkivlett/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/tjenester/fiksio/arkivlett/</guid>
      <description>Tjenesten er under utvikling/testing/pilotering
 Fiks IO Arkivlett Byggesak er en tjeneste for å spørre etter relevante dokumenter i en byggesak. Løsningen benytter FIKS IO for maskin til maskin integrasjon
Løsningen vil typisk kunne brukes av et søknadssystem for byggesaker til å finne tidligere tegninger eller vedtak på en eiendom som er relevant for videre tiltak på eiendommen.
Løsningskonsept Hvordan ta i bruk Fiks IO Arkivlett Byggesak For at søknadssystem for byggesaker skal få tilgang til å sende forespørsel om byggesaker på en eiendom til arkivet, så må kommunen aktivere tjenesten Fiks IO i Fiks Konfigurasjon.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>