<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>API on KS Fiks</title>
    <link>/tjenester/svarut/api/</link>
    <description>Recent content in API on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language><atom:link href="/tjenester/svarut/api/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sending av dokumenter</title>
      <link>/tjenester/svarut/api/sendmeddokumenter/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/api/sendmeddokumenter/</guid>
      <description>Send med dokumenter Innsending utføres ved bruk av en multipart HTTP request. Første part må inneholde forsendelsens metadata, og ha navn &amp;ldquo;forsendelse&amp;rdquo;. Påfølgende parts skal inneholde dokumentene som skal sendes med forsendelsen. Dokumentene har følgende krav:
Filene må være i samme rekkefølge som dokumentene definert i metadata &amp;lsquo;filename&amp;rsquo; benyttes som filnavn, og må samsvare navnet i metadata &amp;rsquo;name&amp;rsquo; ignoreres Ved innsending av forsendelser anbefales det en timeout på 16 minutter. Dette for å håndtere innsending av større filer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarInn REST</title>
      <link>/tjenester/svarut/api/svarinn-rest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/api/svarinn-rest/</guid>
      <description>Her beskrives funksjonalitet for bruk av SvarInn V2. Dokumentasjon for tidligere versjoner finnes i versjonsoversikten.
Tilgang Tjenesten bruker HTTP Basic autentication med brukernavn og generert service-passord. Mottakersystem opprettes av administrator hos KS Digital. Service-passordet genereres av person med tilgang via mottakersystem-siden. Dersom autentiseringen feiler returneres HTTP-status 401 Unauthorized, og ukjent URL gir HTTP-status 404. Detaljerte feilmeldinger følger også ved feil.
Henting og kvittering av forsendelser Forsendelser er tilgjengelig for direkte import til sakssystem helt til de kvitteres ut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarUt - Versjonsoversikt</title>
      <link>/tjenester/svarut/api/api-versjoner/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/api/api-versjoner/</guid>
      <description>REST API-er NB! Vi planlegger å avvikle støtte for REST V1 i løpet av 2026, les mer her.
Det kommer ikke ny funksjonalitet for SOAP-servicen etter V11. Nye endringer og features vil komme i REST-servicene. Dersom JSON-strukturen bli forandret vil det komme en ny versjon av servicen. Alle implementasjoner må takle at det kan legges til nye JSON-felt, og at eksisterende ikke-obligatoriske felt kan forsvinne.
API Versjon Status Dato for avvikling Endringer Send (spec) V3 Stabil - Sending av forsendelser til mottakere i Norsk Helsenett (NHN)Separate endpunkter for sending til forskjellige mottakertyper (person, organisasjon, NHN, direkte til print) Send (spec) V2 Erstattet - Benytter Fiks integrasjonsautentisering og MaskinportenEndepunkter gruppert slik at de kan versjoneres hver for seg Lest (spec) V2 Stabil - Benytter Fiks integrasjonsautentisering og MaskinportenEndepunkter gruppert slik at de kan versjoneres hver for seg Slett (spec) V2 Stabil - Benytter Fiks integrasjonsautentisering og MaskinportenEndepunkter gruppert slik at de kan versjoneres hver for seg Status (spec) V3 Stabil - Lagt til nye statuser for V3 API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarUt REST</title>
      <link>/tjenester/svarut/api/rest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/api/rest/</guid>
      <description>Tilgang Autentisering og autorisering skjer ved bruk av OAuth 2.0 med Fiks-integrasjoner og Maskinporten, som beskrevet her. Tilganger må tildeles integrasjoner på alle kontoene de skal ha lov til å utføre operasjoner for. Tilgang til en forsendelse autoriseres via avsenderkontoen.
Feilmeldinger Generell informasjon om feilmeldinger på Fiks-plattformen finnes her.
Forsendelse Send Sending av forsendelser: OpenAPI spec
For mer detaljer om sending av dokumenter, se her.
Endepunktet for sending i versjon 3 er delt opp basert på hvilken type mottaker forsendelsen skal sendes til.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
