<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tjenester on KS Fiks</title>
    <link>/tjenester/</link>
    <description>Recent content in Tjenester on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    
	<atom:link href="/tjenester/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fiks innreise</title>
      <link>/tjenester/innreise/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/innreise/</guid>
      <description>Kort beskrivelse KS har sammen med Helsedirektoratet (HDIR) utviklet et API som gjør det mulig å hente informasjon om innreisende elektronisk fra HDIR sitt nasjonale kontrollsenter for innreise, til kommunen. Tjenesten heter Fiks innreise. Flere leverandører (Fiks smittesporing (DHIS2), ReMin og Oslo kommune) arbeider med utvikling av funksjonalitet for innreiseoppfølging i kommunene. Fiks innreise er sammen med Fiks prøvesvar sentrale komponenter i dette arbeidet. API-et er også tilgjengelig for kommuner som benytter andre løsninger for innreiseoppfølging enn de nevnte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks klinikermelding</title>
      <link>/tjenester/klinikermelding/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/klinikermelding/</guid>
      <description>Kort beskrivelse KS har sammen med Folkehelseinstituttet (FHI) utviklet et API som gjør det mulig å sende MSIS klinikermelding direkte fra smittesporingsverktøyet eller EPJ til MSIS ved FHI. Tjenesten heter Fiks klinikermelding. API-et vil bli tatt i bruk av Fiks smittsporing så snart som mulig, og er tilgjengelig for kommuner som benytter andre løsninger til smittesporing enn de nevnte.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin Api-spec    Brukeradministrasjon og tilgangsstyring Autentisering skjer ved hjelp av en IntegrasjonPerson-mekanismen beskrevet her Merk at token som sendes med må være et personlig HelseID-token.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks vaksine</title>
      <link>/tjenester/vaksine/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/vaksine/</guid>
      <description>Kort beskrivelse KS har sammen med Folkehelseinstituttet (FHI) utviklet et API som gjør det mulig å hente vaksineinformasjon elektronisk fra FHIs SYSVAK register til kommunen. API-et er tilgjengelig for kommuner som har behov for å hente større mengder med informasjon fra SYSVAK.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin Api-spec    Beskrivelse av tjenesten Tjenesten vil tilby et api hvor kommunen kan spørre etter vaksineinformasjon på et fødselsnummer/dnummer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks prøvesvar</title>
      <link>/tjenester/provesvar/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/provesvar/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Tjenesten er laget for å tilgjengeliggjøre Covid19 prøvesvar for smittesporere i kommunene.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin Api-spec    Beskrivelse av tjenesten Tjenesten er et api hvor smittesporer kan spørre etter prøvesvar basert på:
 et fødselsnummer/dnummer en kombinasjon av fornavn/etternavn/kjønn/fødselsdato/prøvetidspunkt hente ut prøvesvar for egen kommune  Brukeradministrasjon og tilgangsstyring Autentisering skjer ved hjelp av en IntegrasjonPerson-mekanismen beskrevet her Merk at token som sendes med må være et personlig HelseID-token.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks digisos</title>
      <link>/tjenester/digisos/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/digisos/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks Digisos er en tjeneste for å tilrettelegge for kommunal behandling av sosialsøknader via et brukergrensesnitt på nav.no.
Fiks Digisos tilbyr:
 Enkelt oppsett for den enkelte kommune gjennom Fiks Konfigurasjon. Innbygger får fortløpende oppdatering på saksgang, tilgjengelig på nav.no. Innbygger får tilgang til alle dokumenter og mulighet til å sende inn nye søknader basert på data fra tidligere søknader. Ansatte/brukerstøtte i NAV kan se utvalgte deler av saken via NAV sine systemer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks smittesporing</title>
      <link>/tjenester/dhis2/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/dhis2/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks smittesporing er et vektøy ment brukt for å holde oversikt over Covid-19 smitten i samfunnet gjennom registrering av smitte og nærtkontakter.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Ja   Maskin til maskin Nei    Beskrivelse KS skal levere en digital tjeneste for smittesporing til bruk i landets kommuner. I dag foregår manuell smittesporing i de fleste kommuner, ved hjelp av telefon og papir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks kjøretøyregister</title>
      <link>/tjenester/kjoretoyregister/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/kjoretoyregister/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks kjøretøyregister er en tjeneste for å gjøre oppslag i Statens Vegvesen sitt Kjøretøy register (Autosys). Fiks Kjøretøyregister speiler Kjøretøyoppslag og Kjøretøysøk tjenestene til Statens Vegvesen på Fiks plattformen. Den gjør det mulig å slå opp et eller flere kjøretøy basert på kjennemerke, kuid (svv-identifikator), eller understellsnummer. Oppslaget vil gi informasjon om kjøretøyet og eierforhold på nåværende tidspunkt, eller på et spesifisert tidspunkt som angis i søket.
Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Nei   Maskin til maskin Api spec    Hvordan tar jeg i bruk Fiks Kjøretøyregister Fiks Kjøretøyregister er en tjeneste for maskin-til-maskin integrasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks bekymringsmelding</title>
      <link>/tjenester/bekymringsmelding/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/bekymringsmelding/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Fiks bekymringsmelding er en portal laget for Norges innbyggere for å varsle bekymring ovenfor et barn til barnevernet. Løsningen består av to ulike skjema, ett for privat melder og ett for offentlige ansatte.
Brukerne logger seg inn på portalen, fyller ut og sender inn bekymringsmeldingen. Løsningen vil deretter levere bekymringsmeldingen på en eller flere av følgende måter:
 Direkte i fagsystem (Strukturert informasjon) Manuell nedlastning, ustrukturert informasjon i digital form – PDF Tilsendt som brevpost  Tilgjengelige grensesnitt    Grensesnitt Støtte     Web portal Ja   Maskin til maskin Nei    Beskrivelse av tjenesten Når bekymringsmeldingen er sendt vil systemet forsøke å levere den som strukturert data via Fiks-plattformen til kommunens fagsystem.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>