<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fiks-plattformen on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-plattform/</link>
    <description>Recent content in Fiks-plattformen on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    
	<atom:link href="/fiks-plattform/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hvordan lage klient hos maskinporten</title>
      <link>/fiks-plattform/difiidportenklient/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/difiidportenklient/</guid>
      <description>For å ta i bruk maskinporten må dere ha:
 Avtale med Difi om bruk av maskinporten Virksomhetssertifikater for test- og produksjonsmiljøet Sendt e-post til fiks-utvikling@ks.no hvor dere informerer om at det er inngått en avtale med Difi om bruk av maskinporten og hvilket organisasjonsnummeret det gjelder  Godkjenne bruksvilkår for bruk av maskinporten  En må først ha godkjent bruksvilkår hos difi. Det har de fleste kommuner: https://samarbeid.digdir.no/digital-postkasse/bruksvilkar-offentlige-kunder/70  Virksomhetssertifikat  Dere må ha virksomhetsertifikat fra Commfides eller Buypass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sikkerhet og personvern i Fiks-plattformen</title>
      <link>/fiks-plattform/sikkerhet/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/sikkerhet/</guid>
      <description>Denne siden gir en generell innføring i hvordan personvern og informasjonssikkerhet (sikkerhet) er ivaretatt i Fiks-plattformen. Under beskrives hvordan vi har sikret tjenestene på en ovordnet nivå.
Generelt om sikkerhet Ivaretakelse av digital sikkerhet i nasjonale felleskomponenter og andre samfunnskritiske systemer som leveres av virksomheter i offentlig sektor, må ha et særskilt fokus. Med økt fokus på innebygget personvern og informasjonssikkerhet blir Fiks-plattformen stadig bedre sikret, og er i seg selv å anse som et godt sikringstiltak for kommunal sektor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrasjonsutvikling</title>
      <link>/fiks-plattform/integrasjoner/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/integrasjoner/</guid>
      <description>En integrasjon på Fiks-plattformen er en maskin-til-maskin klient som benytter tjenestelaget for å utføre oppgaver på vegne av en fiks-organisasjon. Dette kan for eksempel være et arkivsystem som sender saker gjennom Fiks SvarInn, eller et fagsystem som oppdaterer meldinger i Fiks Innsyn.
Når en Fiks-organisasjon tar i bruk plattformen vil man se at det allerede finnes en del forhåndsdefinerte integrasjoner, for eksempel en SvarUt-integrasjon mot Fiks Innsyn. Dette er &amp;ldquo;globale integrasjoner&amp;rdquo; som blir tilgjengelig for alle Fiks-organisasjoner uten at hver organisasjon trenger å opprette dem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testmiljø</title>
      <link>/fiks-plattform/testmiljo/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-plattform/testmiljo/</guid>
      <description>Fiks-plattformens testmiljø er tilgjengelig for kommuner,fylkeskommuner og leverandører som ønsker å teste konfigurasjon og integrasjoner. Miljøet er koblet til eksterne testmiljøer for integrerte komponenter: ID-Porten, Altinn og KS-SvarUt. Man kan dermed teste hele løpet, komplett med autentisering og autorisering.
Fiks test blir brukt til å verifisere endringer før de går i produksjon, og vil derfor ligge litt foran produksjon. Vi har ingen garantier på oppetid i test, men forsøker å holde eventuell nedetid så kort som mulig.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>