<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tjenester on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-platform/tjenester/</link>
    <description>Recent content in Tjenester on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    
	<atom:link href="/fiks-platform/tjenester/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Digisos</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/digisos/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/digisos/</guid>
      <description>Fiks Digisos er en tjeneste for å tilrettelegge for kommunal behandling av sosialsøknader via et brukergrensesnitt på nav.no.
Fiks Digisos tilbyr:
 Enkelt oppsett for den enkelte kommune gjennom Fiks Konfigurasjon. Innbygger får fortløpende oppdatering på saksgang, tilgjengelig på nav.no. Innbygger får tilgang til alle dokumenter og mulighet til å sende inn nye søknader basert på data fra tidligere søknader. Ansatte/brukerstøtte i NAV kan se utvalgte deler av saken via NAV sine systemer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innsyn</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/innsyn/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/innsyn/</guid>
      <description>Norske kommuner har mengder av informasjon om sine innbyggere. Denne informasjonen er spredd rundt i arkiver, fagsystemer, dokumentlagre og eksterne skyløsninger. Fiks Innsyn lagrer metadata som beskriver denne informasjonen, og gjør den tilgjengelig for innbyggeren via en kraftig søkemotor.
Hvordan tar man i bruk Fiks Innsyn? En kommune kan bruke Fiks Innsyn for å gjøre kommunal informasjon (forsendelser, byggesaker, eiendommer, fakturaer osv) tilgjengelig for innbyggere, endten på minside.kommune.no eller på kommunens eksisterende minside løsning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunale Tjenester</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/kommunaletjenester/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/kommunaletjenester/</guid>
      <description>Mange kommuner som tar i bruk Fiks Minside eksisterende innbyggerrettede tjenester, endten egenutviklet eller innkjøpt fra leverandør. Fiks Kommunale Tjenester lar kommunen eksponere disse tjenestene for sine innbyggere på minside.kommune.no, som illustrert i skjermbildet under:
Når en innbygger logger seg på minside vil Fiks Plattformen avgjøre hvilken kommune denne innbyggeren har et forhold til. I første omgang avgjøres dette av hvilke organisasjoner som har sendt innbyggeren post via SvarUt, senere vil folkeregister også benyttes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matrikkel</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/matrikkel/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/matrikkel/</guid>
      <description>STATUS: under utvikling
Fiks Platformen får med denne tjenesten støtte for matrikkelinformasjon, i første omgang i form av at informasjon om en innbyggers eiendommmer blir eksponert på minside.kommune.no, gjennom &amp;ldquo;Mine Eiendommer&amp;rdquo; og hovedsøket, og ved at Fiks Innsyn får støtte for å eksponere meldinger for eiere av en eiendom. Tilgang til denne meldingen vil da følge nye eiere av samme eiendom.
Matrikkelinformasjon lastes på nasjonalt nivå, det er dermed ikke nødvendig for den enkelte kommune å ta denne tjensten i bruk, men det er mulig å tilpasse den til kommunens behov.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks IO</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/fiksio/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/fiksio/</guid>
      <description>Fiks IO er en kanal for sikker maskin-til-maskin integrasjon. Denne kanalen kan benyttes for å bygge prosesser på tvers av systemer og organisasjoner, for eksempel når et fagsystem skal arkivere et dokument i et arkivsystem eller spørre om informasjon som er lagret i et annet system.
Fiks IO tilbyr:
 Rask leveranse: ved hjelp av kø-basert arkitektur (AMQP) kan Fiks IO levere meldinger raskt, stort sett på under ett sekund plus eventuelt overføring av data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MinSide</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/minside/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/minside/</guid>
      <description>minside.kommune.no er en portal for de innbygger-rettede tjenestene på Fiks Plattformen.
Innbyggere som navigerer til nettsiden blir autentisert via ID-porten og presentert for en oversikt som inkluderer et søkefelt og en rekke tjenester.
Søkefeltet gir mulighet til å gjøre et fritekstsøk på informasjonen som minside.kommune.no tilbyr innbyggeren: eiendommer, post, byggesaker osv. Denne informasjonen er også tilgjengelig via den enkelte tjeneste.
Min profil Oversikt over informasjonen minside.kommune.no har om inbyggeren. Hentes fra kontakt-og-reservasjonsregisteret med utgangspukt i brukerens ID-Porten autentisering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fullmakt</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/fullmakt/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/fullmakt/</guid>
      <description>Tjenesten gjør det foreløpig mulig å hente fullmakter for organisasjoner, samt navn for autentisert bruker.
Endepunkter (api-spec) For alle endepunktene hentes autentisert bruker fra access token i &amp;ldquo;Authorization&amp;rdquo;-headeren på requesten. Dette tokenet må være utstedt av ID-porten.
Meg Forsøker å hente informasjon om autentisert bruker fra Altinn. Det eneste som hentes i dag er navn. Dersom personen ikke finnes returneres en respons med blankt navn.
Alle Henter alle organisasjoner som autentisert bruker har rollen &amp;ldquo;Post/arkiv&amp;rdquo; eller &amp;ldquo;Kommunale tjenester&amp;rdquo; for i Altinn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dokumentlager</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/dokumentlager/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/dokumentlager/</guid>
      <description>Dokumentlager-tjenesten lar kommunen og andre Fiks-organisasjoner laste opp dokumenter. Ved opplasting autoriseres en eller flere personer og/eller organisasjoner for tilgang til dokumentet. Det er også mulig å laste opp dokumenter med en begrenset levetid, slik at det blir gjort utilgjengelig når denne tiden utløper.
En Fiks-organisasjon kan organisere sine dokumenter ved bruk av det som kalles kontoer. Alle dokumenter som lastes opp vil tilhøre en konto. Om man vil bruke en eller flere kontoer er helt opp til hver organisasjon.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>