<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tjenester on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-platform/tjenester/</link>
    <description>Recent content in Tjenester on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fiks-platform/tjenester/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Minside</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/minside/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/minside/</guid>
      <description>KS-Minside er en webapplikasjonen du finner på https://minside.kommune.no. Siden inneholder grensesnitt mot de innbyggerrettede tjenestene på Fiks-plattformen, i første omgang gjelder dette hovedsakelig tjenestene som er drevet av søkemotoren Fiks Innsyn, og først i rekke av disse er &amp;ldquo;Post fra kommunen&amp;rdquo;. Flere tjenester kommer til, som faktura, byggesak, søknader og lignende. Ks ønsker at det meste av informasjon som er relevant for innbygger skal finnes tilgjengelig på denne siden, enten som direkte informasjon eller søkbar informasjon som linker til andre sider.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innsyn</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/innsyn/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/innsyn/</guid>
      <description>Norske kommuner har mengder av informasjon om sine innbyggere. Denne informasjonen er spredd rundt i arkivsystemer, fagsystemer, dokumentlagre og eksterne skyløsninger. Fiks Innsyn gjør det lett for innbyggeren å finne denne informasjonen.
I tilleg til å akseptere indeksering av data fra eksterne kilder vil også de andre tjenestene på Fiks plattformen levere data til Innsyn, som for eksempel fiks-digisos (under utvikling) som leverer kvitteringer og oppdateringer for sosialsøknader, og KS SvarUt som leverer kopier av forsendelser til innbyggeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fullmakt</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/fullmakt/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/fullmakt/</guid>
      <description>Tjenesten gjør det foreløpig mulig å hente fullmakter for organisasjoner, samt navn for autentisert bruker.
Endepunkter (api-spec) For alle endepunktene hentes autentisert bruker fra access token i &amp;ldquo;Authorization&amp;rdquo;-headeren på requesten. Dette tokenet må være utstedt av ID-porten.
Meg Forsøker å hente informasjon om autentisert bruker fra Altinn. Det eneste som hentes i dag er navn. Dersom personen ikke finnes returneres en respons med blankt navn.
Alle Henter alle organisasjoner som autentisert bruker har &amp;ldquo;Post/arkiv&amp;rdquo;- eller &amp;ldquo;Kommunale tjenester&amp;rdquo;-rollen for i Altinn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dokumentlager</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/dokumentlager/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/dokumentlager/</guid>
      <description>Dokumentlager-tjenesten lar kommunen og andre Fiks-organisasjoner laste opp dokumenter. Ved opplasting autoriseres en eller flere personer og/eller organisasjoner for tilgang til dokumentet. Det er også mulig å laste opp dokumenter med en begrenset levetid, slik at det blir gjort utilgjengelig når denne tiden utløper.
En Fiks-organisasjon kan organisere sine dokumenter ved bruk av det som kalles kontoer. Alle dokumenter som lastes opp vil tilhøre en konto. Om man vil bruke en eller flere kontoer er helt opp til hver organisasjon.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>