<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tjenester on KS Fiks</title>
    <link>/fiks-platform/tjenester/</link>
    <description>Recent content in Tjenester on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/fiks-platform/tjenester/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fullmakt</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/fullmakt/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/fullmakt/</guid>
      <description>Tjenesten gjør det foreløpig mulig å hente fullmakter for organisasjoner, samt navn for autentisert bruker.
Endepunkter (api-spec) For alle endepunktene hentes autentisert bruker fra access token i &amp;ldquo;Authorization&amp;rdquo;-headeren på requesten. Dette tokenet må være utstedt av ID-porten.
Meg Forsøker å hente informasjon om autentisert bruker fra Altinn. Det eneste som hentes i dag er navn. Dersom personen ikke finnes returneres en respons med blankt navn.
Alle Henter alle organisasjoner som autentisert bruker har &amp;ldquo;Post/arkiv&amp;rdquo;- eller &amp;ldquo;Kommunale tjenester&amp;rdquo;-rollen for i Altinn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innsyn</title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/innsyn/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/innsyn/</guid>
      <description>Fiks Innsyn gjør det lett å finne informasjon om forholdet mellom en fiks-organisasjon og innbyggeren: metadata om forsendelser, pågående saker, regninger, arkivmatriale og annet lastes opp og blir så gjort tilgjengelig av en kraftig søkemotor. Andre tjenester på fiks-plattformen, som fiks-digisos og SvarUt leverer oppdateringer hit, og det er lagt vekt på at det skal være lett å utvide antall integrasjoner videre.
Oversikt Tjenesten består av tre hovedkomponenter:
 Innsyn webapplikasjoner, et sett med SPA (Single Page Application) grensesnitt som innbyggere benytter for å søke i innsynsdatabasen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/fiks-platform/tjenester/minside/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/fiks-platform/tjenester/minside/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>