<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SvarUt on KS Fiks</title>
    <link>/tjenester/svarut/</link>
    <description>Recent content in SvarUt on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language><atom:link href="/tjenester/svarut/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sende til aktør i Norsk Helsenett</title>
      <link>/tjenester/svarut/sendenhn/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/sendenhn/</guid>
      <description>Sende til Norsk Helsenett Vi har i 2025 jobbet med å koble SvarUt til Norsk Helsenett. Behovet har vært å kunne sende elektroniske brev mellom saksbehandlere i kommunale virksomheter og aktører på Norsk Helsenett (NHN). Aktører på helsenettet vil gjerne være fastleger, men er ikke begrenset til det. Kravet er at mottaker skal finnes i NHN sitt adresseregister, enten som en tjeneste eller person. For mer informasjon om hvilke parter som kan adresseres, se NHN dokumentasjon om communicationparty.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarUt og SvarInn Testmiljø</title>
      <link>/tjenester/svarut/testmiljo/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/testmiljo/</guid>
      <description>For å lage integrasjoner mot SvarUt kan en teste mot vårt testmiljø. Testmiljøet har ingen garantier for oppetid, men vi prøver at det er tilgjengelig hele tiden. Testmiljøet inneholder de siste endringene også endringer som ikke er produksjonsatt.
Testmiljøet er tilgjengelig på https://test.svarut.ks.no/
Vi ønsker ikke sensitive data i testmiljøet. Vi ønsker primært at det blir benyttet data fra Tenor.
Testbrukere Vi anbefaler at man bruker testbrukere fra Tenor: https://www.skatteetaten.no/skjema/testdata/. Her finner man både personer og organisasjoner</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks eDialog</title>
      <link>/tjenester/svarut/edialog/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/edialog/</guid>
      <description>eDialog er nå en del av Fiks melding. Dokumentasjon for tjenesten finnes her.
Svare på forsendelse ved bruk av eDialog Dersom man benytter V6 eller nyere av SOAP-service, eller hvilken som helst versjon av REST, for sending av forsendelser til SvarUt, kan man sende med en lenke til eDialog for å besvare forsendelsen. Denne linken vil da ha forhåndsutfylt avsender, mottaker og tittel. Bruk av denne funksjonaliteten krever ikke at man har konfigurert noen mottakere i eDialog, da svaret på forsendelsen vil bli sendt fra den opprinnelige avsenderen i SvarUt og også faktureres denne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Signeringstjeneste</title>
      <link>/tjenester/svarut/signeringstjeneste/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/signeringstjeneste/</guid>
      <description>Aktivering Avtale om bruk av signeringstjenesten må gjøres med Digdir og forutsetter at dere allerede har avtale om DPI (Digital Post til Innbygger). Når avtalene er inngått må dere aktivere bruken av signeringstjenesten inne på konfigurasjon. Dette må gjøres på hver enkelt SvarUt-konto som skal benytte seg av signeringstjenesten.
API Bruker operasjonen sendForsendelse, i ForsendelseServiceV7 eller senere.
Følgende eksisterende felter må fylles ut:
/sendForsendelse/forsendelse/krevNiva4Innlogging - Angir hvilket nivå som skal brukes på signeringen /sendForsendelse/forsendelse/svarSendesTil[@Type=organisasjon]/orgnr - Organisasjonsnummer til enhenten som skal ha det signerte dokumentet i retur /sendForsendelse/forsendelse/mottaker[@Type=privatPerson]/fodselsnr - Fødselsnummer på mottaker av signeringsoppdraget Følgende nye felter må også fylles ut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sikkerhet</title>
      <link>/tjenester/svarut/forsendelser-og-sikkerhet/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/forsendelser-og-sikkerhet/</guid>
      <description>Generelt om forsendelser Forsendelser kan, men må ikke, krypteres før de sendes inn til SvarUt. Forsendelsesfiler lagres kryptert på SvarUt sine servere. Forsendelser som lastes ned via SvarInn overføres kryptert og må dekrypteres før de blir importert til sakssystemet. Forsendelsesfiler som blir lastet ned av mottaker dekrypteres ellers i det de overføres til mottaker. Forsendelser på nivå 4 Det er mulig å sende forsendelser som inneholder sensitive persondata via SvarUt (ikke gradert informasjon).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarInn</title>
      <link>/tjenester/svarut/svarinn-mottakservice/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/svarinn-mottakservice/</guid>
      <description>Mottaksservice tilsvarer svarinn og gjør det mulig å laste ned og kvittere ut forsendelser før de varsles gjennom Altinn og sendes til eventuell printing.
Hva er Mottaksservice? Primært brukes Mottaksservice til å automatisere nedlasting og import av forsendelser direkte i sakssystemer. Fra en forsendelse er mottatt i SvarUt er den tilgjengelig for nedlasting via mottaksservicen. Dersom forsendelsen ikke blir lastet ned innen 2 timer vil mottakersystem få en advarsel mail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SvarUt - SvarInn adressering</title>
      <link>/tjenester/svarut/svarut-svarinn-adressering/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tjenester/svarut/svarut-svarinn-adressering/</guid>
      <description>Tidligere hadde vi kun orgnr-adressering på forsendelser. Nå har SvarUt fått støtte for ForsendelseType. ForsendelseType skal beskrive hvilken type forsendelse dette er. Det er KS som styrer hvilken typer en kan benytte til adressering, hvis det er ønskelig med ny type sendes ønske om dette til fiks@ksdigital.no.
Mottakersystem kan nå filtrere på 3 felt, orgnr, forsendelseType og nivå. For å konfigurere to mottakersystem på samme orgnr, kan en derfor filtrere videre på forsendelseType.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
