<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Felles on KS Fiks</title>
    <link>/felles/</link>
    <description>Recent content in Felles on KS Fiks</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nb-no</language>
    
	<atom:link href="/felles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Maskinporten</title>
      <link>/felles/difiidportenklient/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/felles/difiidportenklient/</guid>
      <description>Ta i bruk maskinporten For å ta i bruk maskinporten må man gjøre følgende:
 Avtale med Digdir om bruk av maskinporten Virksomhetssertifikater for test- og produksjonsmiljøet Sendt e-post til fiks-utvikling@ks.no hvor dere informerer om at det er inngått en avtale med Digdir om bruk av maskinporten og hvilket organisasjonsnummeret det gjelder Opprett maskinporten-klient hos Digdir  Les videre for beskrivelser om hvordan man kan få dette på plass.
Godkjenne bruksvilkår for bruk av maskinporten En må først ha godkjent bruksvilkår hos Digdir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sikkerhet og personvern i Fiks-plattformen</title>
      <link>/felles/sikkerhet/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/felles/sikkerhet/</guid>
      <description>Denne siden gir en generell innføring i hvordan personvern og informasjonssikkerhet (sikkerhet) er ivaretatt i Fiks-plattformen. Under beskrives hvordan vi har sikret tjenestene på en ovordnet nivå.
Generelt om sikkerhet Ivaretakelse av digital sikkerhet i nasjonale felleskomponenter og andre samfunnskritiske systemer som leveres av virksomheter i offentlig sektor, må ha et særskilt fokus. Med økt fokus på innebygget personvern og informasjonssikkerhet blir Fiks-plattformen stadig bedre sikret, og er i seg selv å anse som et godt sikringstiltak for kommunal sektor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrasjoner</title>
      <link>/felles/integrasjoner/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/felles/integrasjoner/</guid>
      <description>En integrasjon på Fiks-plattformen er en maskin-til-maskin klient som benytter tjenestelaget for å utføre oppgaver på vegne av en fiks-organisasjon. Dette kan for eksempel være et arkivsystem som sender saker gjennom Fiks SvarInn, eller et fagsystem som oppdaterer meldinger i Fiks Innsyn.
Når en Fiks-organisasjon tar i bruk plattformen vil man se at det allerede finnes en del forhåndsdefinerte integrasjoner, for eksempel en SvarUt-integrasjon mot Fiks Innsyn. Dette er &amp;ldquo;globale integrasjoner&amp;rdquo; som blir tilgjengelig for alle Fiks-organisasjoner uten at hver organisasjon trenger å opprette dem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiks dokumentlager</title>
      <link>/felles/dokumentlager/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/felles/dokumentlager/</guid>
      <description>Kort beskrivelse Dokumentlager-tjenesten lar kommunen og andre Fiks-organisasjoner laste opp dokumenter. Ved opplasting autoriseres en eller flere personer og/eller organisasjoner for tilgang til dokumentet. Det er også mulig å laste opp dokumenter med en begrenset levetid, slik at det blir gjort utilgjengelig når denne tiden utløper.
En Fiks-organisasjon kan organisere sine dokumenter ved bruk av det som kalles kontoer. Alle dokumenter som lastes opp vil tilhøre en konto. Om man vil bruke en eller flere kontoer er helt opp til hver organisasjon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testmiljø</title>
      <link>/felles/testmiljo/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/felles/testmiljo/</guid>
      <description>Fiks-plattformens testmiljø er tilgjengelig for kommuner,fylkeskommuner og leverandører som ønsker å teste konfigurasjon og integrasjoner. Miljøet er koblet til eksterne testmiljøer for integrerte komponenter: ID-Porten, Altinn og KS-SvarUt. Man kan dermed teste hele løpet, komplett med autentisering og autorisering.
Fiks test blir brukt til å verifisere endringer før de går i produksjon, og vil derfor ligge litt foran produksjon. Vi har ingen garantier på oppetid i test, men forsøker å holde eventuell nedetid så kort som mulig.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>